<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>- Libro on Cumstadística</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/--libro/</link>
    <description>Recent content in - Libro on Cumstadística</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/--libro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La crisálida</title>
      <link>http://localhost:1313/post/reviews/2025-09-25-la-crisalida/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/reviews/2025-09-25-la-crisalida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Review del primer (?) borrador del libro de J: La crisálida. Me lo he leído en dos días q no estaba haciendo nada en la chamba, así que lo tengo fresquito. He ido apuntando las cosas q me chocaban y las que me gustaban en un post-it. Sé que no está terminado, así que algunas cosas a lo mejor no hace falta cambiarlas hasta que se vea toda la obra en conjunto, y otras, simplemente son para tenerse en cuenta. Por cada mala hay una buena; una de cal y otra de arena.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La crisálida</title>
      <link>http://localhost:1313/post/reviews/2025-09-20-quimeras-de-un-crimen/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/reviews/2025-09-20-quimeras-de-un-crimen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Constructiva crítica de quimeras de un crimen, de u, por j&#xA;En general el libro está bien, trata mayormente la desgracia, la frustración, la critica y la inmovilidad social, la iglesia, y en ultima instancia el crimen y de sus causas y consecuencias. El libro trata de reflejar la vida en el Andújar de después de la muerte de franco, y aquí viene mi primera crítica:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Un chaval que no tiene la ESO que es panadero en Andújar en los 80s/90s no puede decir &amp;ldquo;sofisma&amp;rdquo;.&#xA;La forma en que hablan los personajes es anacrónica, de hecho me atrevería a decir que no hay época de la historia en que la gente normal hable así.&#xA;Lot se ve presionado hasta la extenuación por su casero y por su jefe, ambos usureros (crítica social) y que maltratan a Lot, aunque Segundo lo trate mejor. Ante esto, lot decide matar a alvelino. Aquí viene mi segunda crítica:&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;La decisión de Lot es precipitada. A raíz de un sueño Lot decide que debe matar a su casero, cuando esto no hace sino complicar más aun su precaria situación. ¿Matar a su casero? ¿No seria el el principal sospechoso? ¿En que le ayudaría? Porque desde luego que, aún con alvelino muerto, seguiría necesitando dinero, y segundo no se lo daba.&#xA;A Lot lo investiga Iruela, un policía local, y aquí viene mi tercera y última crítica:&#xA;3.Iruela es policía, no filósofo. Si se quería que hubiera disertaciones filosóficas sobre el crimen o sobre lo que fuera, quizás hubiera pegado más meterlas a través de Hipólito que es un drogata empedernido, no de un policía de Andújar, que debería asemejarse más a torrente que a Sócrates.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Contructiva crítica de contructiva crítica de Quimeras de un Crímen, de J, por C&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
