<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>- Imperioromano Renfe Adif Ingenieriacivil on Cumstadística</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/--imperioromano-renfe-adif-ingenieriacivil/</link>
    <description>Recent content in - Imperioromano Renfe Adif Ingenieriacivil on Cumstadística</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/--imperioromano-renfe-adif-ingenieriacivil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Facto diario número 143.</title>
      <link>http://localhost:1313/post/elfactodiario/2025-10-03-calzadas-romanas/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/elfactodiario/2025-10-03-calzadas-romanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por qué hoy se conservan calzadas, acueductos, sistemas de saneamiento, anfiteatros, edificios y demas infraestructura romana?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;—&amp;ldquo;Los romanos hacían calzadas buenísimas que han durado más que la carreteras del putísimo PSOE&amp;rdquo; —decía clavo cuñao mientras empuñaba en la derecha un cubata y en el otro sostenía un mando de la play.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Tenía razón?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pues sí y no. Me explico:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace ya casi dos mil años, los romanos habían desarrollado una tecnología por la que incorporaban cal viva y cenizas volcánicas de la región italiana de Pozzuoli (de ahí emadjetivo &amp;ldquo;puzolanico&amp;rdquo;) al cemento. Esto retardaba el fraguado pero favorecía que cuando aparecieran fisuraciones la cal viva y la tobermorita presentes en la mezcla puzolanica reaccionaran automáticamente para taparlas, conservando así su estado el hormigón.&#xA;Por otro lado, las calzadas romanas tenían un terraplén de áridos machacados de gran granulometría, que drenaban el agua de puta madre. Por su parte, las capas superiores se componían de zahorras poco cohesivas y bien compactadas (a mano, eso sí)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
