<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cumstadística</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Cumstadística</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rogue One</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-10-25-rogue-one/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-10-25-rogue-one/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No tiene mucho sentido verla si no se es fanático de Star Wars o no se han visto al menos las seis primeras películas. Está muy bien Rogue One, tiene muchas referencias y escenas con mucha aura como las batallas de naves espaciales o la escena en la que Darth Vader se folla a los rebeldes pero aún así los rebeldes logran enviar el mensaje.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nota: 8.5/10&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Todos los hombres del presidente</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-10-20-todos-los-hombres-del-presidente/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-10-20-todos-los-hombres-del-presidente/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/reviews/images/todos-los-hombres-del-presidente.png&#34;&#xA;    alt=&#34;Todos los hombres del presidente&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Es una película basada en hechos reales que narra la investigación de dos periodistas del Washington Post (Robert Redford y Dustin Hoffman) sobre el escándalo Watergate, que llevó a la dimisión del presidente Nixon.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Creía que la película iba a ser un tostón, pero me ha sorprendido gratamente. En lugar de ser un drama político aburrido, es un thriller de investigación muy bien hecho, tiene un buen ritmo y mantiene la tensión hasta el final incluso ya sabiendo el final (pillaron al Nixon con el carrito del helado).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una mente maravillosa</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-10-15-una-mente-maravillosa/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-10-15-una-mente-maravillosa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Te has visto la de una mente maravillosa? ¿No? Pues deberias vertela. Fueron las palabras que me dijo mi querido profesor Salvador Hernán hace ya unos ocho años. Ayer con unos amigos me la recomendó Netflix, y quizás por la carga emocional de la propia película o quizás por la  carga emocional que tiene para mí el recuerdo de mi profesor Salva, le doy esta insólita nota. #reviewsdej&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nota: 10/10&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Contador</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-10-10-el-contador/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-10-10-el-contador/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/reviews/images/el-contador.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;El Contador&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;El contable es un pibe extremadamente autista que le lleva los números a la mafia, hasta que conoce a una inspectora a la que ayuda a resolver un caso. La peli está muy bien, te muestra las dificultades y las virtudes que conlleva el autismo del pibe, te muestra la relación con el hermano, que aunque también sea un asesino mafioso consumado su relación es entrañable y casi infantil. En general, buena peli.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Borat</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-10-05-borat/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-10-05-borat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Borat es un presentador de televisión kazajo que se va a América a aprender sus costumbres y tradiciones. Está graciosa la peli, llena de humor negro y ofensivo. Es como el dictador. Mismo humor, mismo protagonista, mismo estilo. Está graciosa la peli, es recomendable.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nota: 8.7/10&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Niño, Los Kikos y La Madre Soltera</title>
      <link>http://localhost:1313/2025-10-03-krefeld-kikos-autismo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025-10-03-krefeld-kikos-autismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Había una tarde de mierda esperando el tren en la estación de Krefeld, Alemania. De esas tardes en las que no pasa nada y el tiempo se arrastra como una babosa cuesta arriba. Me siento en un banco y, sorpresa, a mi lado: una madre (que tenía aura de soltera) fumando como un carretero con un niño pequeño en el carrito de bebé.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mi cerebro modo J #LaCrisalida se activa automáticamente: &lt;em&gt;&amp;ldquo;Me cago en la ostia, qué hace la madre fumando con el niño ahí, esto no tiene perdón de Dios, que saquen carnet de paternidad ya&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Pero bueno, yo a lo mío.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 143.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-10-03-calzadas-romanas/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-10-03-calzadas-romanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por qué hoy se conservan calzadas, acueductos, sistemas de saneamiento, anfiteatros, edificios y demas infraestructura romana?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;—&amp;ldquo;Los romanos hacían calzadas buenísimas que han durado más que la carreteras del putísimo PSOE&amp;rdquo; —decía clavo cuñao mientras empuñaba en la derecha un cubata y en el otro sostenía un mando de la play.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Tenía razón?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pues sí y no. Me explico:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace ya casi dos mil años, los romanos habían desarrollado una tecnología por la que incorporaban cal viva y cenizas volcánicas de la región italiana de Pozzuoli (de ahí emadjetivo &amp;ldquo;puzolanico&amp;rdquo;) al cemento. Esto retardaba el fraguado pero favorecía que cuando aparecieran fisuraciones la cal viva y la tobermorita presentes en la mezcla puzolanica reaccionaran automáticamente para taparlas, conservando así su estado el hormigón.&#xA;Por otro lado, las calzadas romanas tenían un terraplén de áridos machacados de gran granulometría, que drenaban el agua de puta madre. Por su parte, las capas superiores se componían de zahorras poco cohesivas y bien compactadas (a mano, eso sí)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 142.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-10-02-brad-pitt-comida/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-10-02-brad-pitt-comida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuanto más come Brad Pitt on-screen, más exitosa es la película.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Curioso pero cierto, segun un estudio aficionado, las películas en las que el actor no come nada recaudan de media unos 64 millones de dólares estadounidenses. Por contra, cuando come menos de 200 calorías la película recauda de media 110 millones, y si Brad Pitt consume más de tal cifra, las películas llegan a recaudar hasta 143 millones de dólares.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 141.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-10-01-leche/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-10-01-leche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La leche entera es una quimera&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Creo que hablo por todos si digo que pensamos que la leche entera es la que sale directa de la vaca, a la semi le quitan un poco de grasa y la desnatada la dejan seca. Intuitivo, pero falso.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La píldora azul: toda la leche del súper primero se desnata en centrifugadoras y ya luego le añaden la grasa que haga falta. Como la grasa es lo más caro (para producir nata, mantequilla y demás), a la “entera” le ponen lo justo por ley: un mínimo del 3,5%. Ni una gota más.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El caballero oscuro</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-09-30-el-caballero-oscuro/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-09-30-el-caballero-oscuro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Peliculón de Christopher Nolan, y mira que no me suelen gustar las pelis de superhéroes, las veo algo planas, pero aquí Nolan se saca la polla y se la menea por la mesa. Muy buena historia a tres bandas entre los personajes principales, y muy bueno el debate que la peli te plantea sobre la moral y la correctitud y sobre si el fin justifica o no los medios. Dicho sea de paso, Nicolás Maquiavello nunca pronuncio está frase realmente. Es un efecto Mandela. Concateno con &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/elfactodiario/_posts/2025-09-28-maquiavello.md&#34;&gt;facto&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 140.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-30-teletexto-online/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-30-teletexto-online/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los alemanes tienen un teletexto completamente funcional al que se puede acceder desde la Red.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ard-text.de/&#34;&gt;Teletexto Alemán (ARD-Text)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No se ve bien en el móvil, hay que abrirlo en el PC.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En España, teletexto.com sólo te enseña la programación de las cadenas de televisión, vaya basura.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Efecto gastrocólico</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-29-efecto-gastrocolico/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-29-efecto-gastrocolico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La famosa frase &amp;ldquo;Me despido no por gusto ni por placer, sino porque la comida de hoy está empujando a la de ayer&amp;rdquo; es muy real y tiene un nombre científico, el efecto gastrocólico. En resumidas cuentas, es un reflejo fisiológico que ocurre cuando, al comer, el estómago se distiende y envía señales nerviosas y hormonales al colon, provocando un aumento en la motilidad intestinal y generando la urgencia de defecar poco después de ingerir alimentos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 138</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-28-maquiavello/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-28-maquiavello/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;maquiavello-nunca-dijo-el-fin-justifica-los-medios&#34;&gt;Maquiavello nunca dijo &amp;ldquo;El fin justifica los medios&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/elfactodiario/_assets/maquiavello.webp&#34; alt=&#34;Maquiavello&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En su obra El príncipe, Maquiavello habla sobre el gobierno de los reinos de la Italia de la temprana edad moderna, y sobre como ha un príncipe de gobernar a su pueblo. Pues bien, se tiende a asociar la concepción de que el fin justifica los medios (no en vano se le conoce como maquiavélico) con esta obra, pero la realidad es que nunca se llega a mencionar de forma explícita.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chip caminando al ritmo de Bee Gees</title>
      <link>http://localhost:1313/meme/2025-09-27-staying-alive/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meme/2025-09-27-staying-alive/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No se puede cargar más facha, ole ahí el NE555 🕺🕺🕺&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/mDhNQPt8An0?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 137</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-27-templo-debod/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-27-templo-debod/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuando Franco se llevó una pirámide a España.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/templo-debod.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Templo de Debod&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;En el corazón de Madrid, en pleno parque del oeste, se encuentra el templo de Debod. Fue regalado a España por el gobierno egipcio tras la ayuda que el gobierno de la dictadura ofreció a los egipcios para salvar varios templos en Nubia de unas inundaciones. El templo de Debod fue trasladado piedra a piedra.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fuente (⛲): Chat&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 136</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-26-aeropuerto-ciudad-real-2/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-26-aeropuerto-ciudad-real-2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;el-aeropuerto-fantasma&#34;&gt;El aeropuerto fantasma&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/aeropuerto-ciudad-real.png&#34;&#xA;    alt=&#34;Aeropuerto de Ciudad Real&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;En un lugar de la mancha donde el semen no mancha vivía juan de troya con sus tres metros de polla. O algo así.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En un lugar de la mancha, entre puertollano y ciudad real, se encuentra el maravilloso aeropuerto de #CiudadReal, una maravilla de la ingenieria de 1100 millones de euros que el PSOE vio a bien edificar en medio de un páramo salvaje COMO ALTERNATIVA A BARAJAS tócate los cojones. La infraestructura tiene una pista de aterrizaje de 4100 metros de largo, la más larga de toda España. ¿El resultado? Despropósito total. Con una fluencia estimada de dos millones de pasajeros al año, se quedó en 10000 en su pico máximo. Se termino vendiendo por menos que un puto coche (10000 euros) y no hubo responsables directos tras el fiasco.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 135</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-25-internet-paloma/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-25-internet-paloma/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;mi-internet-es-malísimo-bro&#34;&gt;&amp;ldquo;Mi internet es malísimo Bro&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 2009 un trabajador de Howick, Sudáfrica, se quejó a sus jefes en Howick unlimited calls (era una empresa de telefonía) de que su internet era tan malo que una paloma entregaría los datos antes que enviarlos por ordenador, de modo que la empresa decidió contratar a un adiestrador de palomas profesional, quien mandó a la paloma, que tenía un USB atado al cuello, desde Howick hasta la ciudad costera donde se debían entregar los datos. Al mismo tiempo, desde Howick se empezaron a transmitir los datos vía telematica. En una hora la paloma ya estaba en la ciudad, y tomo otra hora para que los datos se transfirieran del USB al ordenador central. En ese tiempo, tan solo el 4% de los datos se habían transferido vía mail.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La crisálida</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-09-25-la-crisalida/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-09-25-la-crisalida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Review del primer (?) borrador del libro de J: La crisálida. Me lo he leído en dos días q no estaba haciendo nada en la chamba, así que lo tengo fresquito. He ido apuntando las cosas q me chocaban y las que me gustaban en un post-it. Sé que no está terminado, así que algunas cosas a lo mejor no hace falta cambiarlas hasta que se vea toda la obra en conjunto, y otras, simplemente son para tenerse en cuenta. Por cada mala hay una buena; una de cal y otra de arena.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 134</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-24-roro-efecto-mandela/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-24-roro-efecto-mandela/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;roro-nunca-dijo-hoy-a-pablo-le-apetecía&#34;&gt;Roro nunca dijo &amp;ldquo;Hoy a Pablo le apetecía&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;En un reciente episodio del podcast de Jorge el Salvaje &amp;ldquo;The Wild Project&amp;rdquo;, Roro reconocía el que probablemente sea el mayor efecto Mandela entre la &amp;ldquo;generación Z: En sus videos nunca dijo &amp;ldquo;Hoy a Pablo le apetecía&amp;hellip;&amp;rdquo; Al parecer, la frase se generó a partir de sus primeros videos en los que decía, &amp;ldquo;hoy mi novio quería&amp;hellip;&amp;rdquo;, u &amp;ldquo;hoy Pablo me dijo que le apetrcía&amp;hellip;&amp;rdquo;, pero nuna pronunció las palabras exactas &amp;ldquo;Hoy a Pablo le apetecía&amp;hellip;&amp;rdquo; hasta que estas se convirtieron en un meme, y las comenzo a usar en sus ultimos videos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 133</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-23-ricky-martin-mermelada-efecto-mandela/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-23-ricky-martin-mermelada-efecto-mandela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Según San Google:&#xA;&amp;ldquo;El efecto Mandela es un fenómeno social y psicológico en el que un grupo de personas recuerda un evento o hecho de manera diferente a cómo ocurrió en la realidad. Este fenómeno se originó debido a una confusión generalizada en la que muchas personas afirmaban recordar que el político sudafricano Nelson Mandela había muerto en prisión en la década de 1980, aunque en realidad falleció en 2013.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario 132.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-22-facto-diario-numero-132/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-22-facto-diario-numero-132/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tanto el uso de tablas de plástico como de madera está contraindicado. Siendo las de plástico mucho peor, las de madera también producen residuos perjudiciales por las resinas utilizadas para barnizarlas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los expertos recomiendan tablas de vidrio o metal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_17_20_02_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_17_20_02_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 131.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-21-facto-diario-numero-131/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-21-facto-diario-numero-131/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Existe una página web dónde se subastan todos los objetos incautados por la justicia en Alemania y Austria.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se llama &lt;a href=&#34;https://www.justiz-auktion.de/&#34;&gt;Justiz-Auktion&lt;/a&gt;. Puedes encontrar de todo: coches, motos, alcohol, tabaco, cartas del Magic, productos de droguería&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Os recomiendo echarle un vistazo&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fuente (⛲️):&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/q4_G5xc2iNY?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El corte de Papote</title>
      <link>http://localhost:1313/meme/2025-09-20-papote-peluquero/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meme/2025-09-20-papote-peluquero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Qué buen corte me hizo Papote 😎😎😎&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div class=&#34;video-container&#34;&gt;&#xA;    &lt;video controls preload=&#34;metadata&#34; style=&#34;width: 100%; height: auto; border-radius: 8px;&#34;&gt;&#xA;        &#xA;        &lt;source src=&#34;http://localhost:1313/assets/ice-frio-hielo.mp4&#34; type=&#34;video/mp4&#34;&gt;&#xA;        Your browser does not support the video tag.&#xA;    &lt;/video&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 130.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-20-facto-diario-numero-130/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-20-facto-diario-numero-130/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando Nikola Tesla inventó las centrales hidroeléctricas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Uno de los principales motivos, junto con el salario, que llevaron a la separación del señor de las patentes, Thomas Alba Edison, y el genio de la electrotecnia Nikola Tesla fue que Tesla defendía que la corriente alterna era una mejor opción para el transporte de electricidad cubriendo grandes distancias, mientras que Edison creía que se debía usar corriente continua. Esta disidencia llevó a un cisma que provocó que el croata se uniera al equipo del empresario George Westinghouse.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La crisálida</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-09-20-quimeras-de-un-crimen/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-09-20-quimeras-de-un-crimen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Constructiva crítica de quimeras de un crimen, de u, por j&#xA;En general el libro está bien, trata mayormente la desgracia, la frustración, la critica y la inmovilidad social, la iglesia, y en ultima instancia el crimen y de sus causas y consecuencias. El libro trata de reflejar la vida en el Andújar de después de la muerte de franco, y aquí viene mi primera crítica:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Un chaval que no tiene la ESO que es panadero en Andújar en los 80s/90s no puede decir &amp;ldquo;sofisma&amp;rdquo;.&#xA;La forma en que hablan los personajes es anacrónica, de hecho me atrevería a decir que no hay época de la historia en que la gente normal hable así.&#xA;Lot se ve presionado hasta la extenuación por su casero y por su jefe, ambos usureros (crítica social) y que maltratan a Lot, aunque Segundo lo trate mejor. Ante esto, lot decide matar a alvelino. Aquí viene mi segunda crítica:&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;La decisión de Lot es precipitada. A raíz de un sueño Lot decide que debe matar a su casero, cuando esto no hace sino complicar más aun su precaria situación. ¿Matar a su casero? ¿No seria el el principal sospechoso? ¿En que le ayudaría? Porque desde luego que, aún con alvelino muerto, seguiría necesitando dinero, y segundo no se lo daba.&#xA;A Lot lo investiga Iruela, un policía local, y aquí viene mi tercera y última crítica:&#xA;3.Iruela es policía, no filósofo. Si se quería que hubiera disertaciones filosóficas sobre el crimen o sobre lo que fuera, quizás hubiera pegado más meterlas a través de Hipólito que es un drogata empedernido, no de un policía de Andújar, que debería asemejarse más a torrente que a Sócrates.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Contructiva crítica de contructiva crítica de Quimeras de un Crímen, de J, por C&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 129.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-19-facto-diario-numero-129/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-19-facto-diario-numero-129/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acabar con la caspa es fácil, en verdad.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A colación del facto de la lactosa, me ha parecido de recibo mostrar un experimento que he hecho esta semana, para acabar de una vez por todas con un problema con el que llevo AÑOS batallando: la CASPA.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El caso es que he probado de todo: H&amp;amp;S, usar champus menos corrosivos, duchas con agua menos caliente&amp;hellip; y nada me ha funcionado al 100%, y yo ya me estaba desesperando. Mr GPT tampoco me daba ninguna solución&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 128.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-18-facto-diario-numero-128/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-18-facto-diario-numero-128/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El líquido de piscina que cambia de color cuando reacciona con pis es un invento del gobierno.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/WHlpFKOWwQY?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Me juego el huevo izdo y parte del derecho que alguna vez han esuchado la leyenda de este producto, y tambien recordarán la escena de Niños Grandes 2 en la que Shaquille O&amp;rsquo;Neal se mea en la piscina y se vuelve morada. Como se quedan cuando les digo que crear algo asi es QUIMICAMENTE IMPOSIBLE??&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 127.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-17-facto-diario-numero-127/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-17-facto-diario-numero-127/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Waterloo&amp;rdquo; fue la primera canción ganadora de Eurovisión interpretada en un idioma distinto al oficial del país participante. En 1974, el reglamento permitía temporalmente cantar en cualquier idioma, y ABBA optó por el inglés para ampliar su alcance internacional.  Este cambio estratégico no solo les dio la victoria, sino que también catapultó su carrera a nivel mundial.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Además, la actuación de ABBA en Brighton fue revolucionaria para la época: trajes llamativos, botas de plataforma y una coreografía enérgica que rompía con la tradición de baladas solemnes del concurso.  Incluso el director de orquesta, Sven-Olof Walldoff, se presentó disfrazado de Napoleón, en sintonía con la temática de la canción.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 126.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-16-facto-diario-numero-126/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-16-facto-diario-numero-126/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El día que Dinamarca invadió Canadá sin querer&#xA;Desde los años 70, Dinamarca y Canadá han estado inmersos en una guerra territorial por una isla de 1,3 km² sin población, ni recursos, ni importancia real: la Isla Hans, ubicada entre Groenlandia y el Ártico canadiense.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo gracioso:&#xA;Cada vez que una patrulla danesa llegaba, plantaba una bandera de Dinamarca y dejaba una botella de schnapps.&#xA;Y cada vez que llegaban los canadienses, retiraban la bandera, dejaban una suya y ponían una botella de whisky canadiense.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario 125.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-15-facto-diario-numero-125/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-15-facto-diario-numero-125/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Posiblemente el mayor fraude de la música comercial&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_17_15_27_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_17_15_27_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;En 1988, dos negros alemanes fundan el grupo Milli Vanilli, auspiciados por el productor Frank Farian (que también inventó Boney M). Los reclutó porque estaban bastante buenos (no homo), eran unos negratas pero tenían el hack de tener ojos verdes, lo único que no tenían era&amp;hellip; VOZ.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El notas, Farian, les hizo grabar videos, dar conciertos, todo en playback. Y fue un melocotonazo tremendo, vendieron más de 7 millones de copias e incluso les dieron un Grammy. A las hembras se le hacía el chocho pesicola, vamos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Terminal</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-09-15-la-terminal/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-09-15-la-terminal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Terminal es una película que narra la historia de Viktor Navorski, un ciudadano de una república soviética ficticia que queda varado en el aeropuerto JFK de Nueva York cuando su país sufre un golpe de estado. Tom Hanks interpreta a Navorski, mientras que Catherine Zeta-Jones hace de la azafata buenorra que se enamora de él.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La peli está entretenida, perfecta para verla con la familia un domingo por la tarde. La dirige Spielberg, pero no os esperéis una obra maestra a nivel escenográfico.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 124.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-14-facto-diario-numero-124/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-14-facto-diario-numero-124/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por qué son tan dramáticos los juicios en EEUU?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El juicio a Michael Jackson&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/el_juicio_a_michael_jackson-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;el_juicio_a_michael_jackson-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;En Estados Unidos, el sistema judicial se basa en el Common Law, que viene del derecho consuetudinario inglés. Grosso modo, en Inglaterra, EEUU y paises de esa calaña no tienen un código civil per se donde todos los delitos estan tipificados, así que cuando un juez toma una decision en un tema nuevo, se crea un precedente y los próximos jueces que tengan que decidir en algo similar se tienen que orientar en torno a las resoluciones anteriores.&#xA;Tambien es importante comentar que un tribunal superior dicta una sentencia, los tribunales inferiores tienen que seguir esa interpretación en casos similares.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 123.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-13-facto-diario-numero-123/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-13-facto-diario-numero-123/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En 1976, Ramsés II, el faraón del antiguo Egipto, recibió un pasaporte egipcio oficial para poder ser transportado a París y recibir tratamiento de conservación contra el deterioro de su momia. En el pasaporte, bajo “Profesión”, rezaba: “Rey (fallecido)”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_17_13_07_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_17_13_07_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Los franceses, típico de ellos, exigían que hasta una momia más vieja que Matusalén necesitara documentación oficial para entrar al país. En fin, franceses 🚬&#xA;Así que el faraón viajó en primera clase, con todos los honores militares correspondientes a un jefe de Estado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 122.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-12-facto-diario-numero-122/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-12-facto-diario-numero-122/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En Cloudy with a Chance of Meatballs (2009), el diseño del protagonista Flint Lockwood está inspirado en una patilla de cassette de los 90&amp;hellip; literalmente. Los creadores dijeron que querían que pareciera &amp;ldquo;un nerd tan intenso que incluso su peinado desafiara la gravedad, como sus inventos&amp;rdquo;. Y de ahí ese pelucón que parece que metió los dedos en un enchufe mientras se tomaba un Monster.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_17_12_16_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_17_12_16_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Otro bonus track: El código en la pantalla del laboratorio de Flint es código real sacado de proyectos de código abierto. Nada de Matrix style. O sea, que si te paras a leerlo, no es solo para postureo: ¡está currado!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 121.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-11-facto-diario-numero-121/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-11-facto-diario-numero-121/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Martin Prince, de los Simpsons, es un agente infiltrado de 36 años. Si biene es cierto que no es canon, existe un extracto del episodio 3 de la temporada 34 donde se muestra a Martin bajando del autobús escolar sonriente, pero al llegar a casa es recibido por su esposa insatisfecha y sus hijas desatendidas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://m.youtube.com/watch?v=VqrP4-FSvfU&#34;&gt;🌐 Martin&#39;s Secret Life (The Simpsons) - YouTube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 120.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-10-facto-diario-numero-120/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-10-facto-diario-numero-120/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Brevísima historia de los límites de velocidad en España&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aunque el país llevaba teniendo autovías desde los 60-70, la introdución por primera vez de un límite de velocidad de 130km/h fue en 1974 por la crisis del petróleo. Y súmale que en esa época las autovías eran mucho peores y los coches eran una lata con 4 ruedas, sin cinturón ni otras medidas de seguridad&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;2 años después se bajó a 100km/h porque la crisis se agravó y finalmente en 1981 se fijó en 120km/h, el límite que conocemos hoy en día&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Phantasialand</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-09-10-phantasialand/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-09-10-phantasialand/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;honesta-review-de-phantasialand&#34;&gt;Honesta review de Phantasialand&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;../images/phantasialand.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Panoramic view of Phantasialand theme park featuring dramatic roller coaster tracks weaving through a medieval-themed village, with a prominent tall tower structure in the background against a dramatic sunset sky, showcasing both thrilling rides and detailed themed architecture throughout the park landscape&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Phantasialand es un parque temático y de atracciones situado a las afueras de Colonia. El otro día tuve el gusto de visitarlo, aquí van mis reflexiones:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 119.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-09-facto-diario-numero-119/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-09-facto-diario-numero-119/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En la película Monstruos contra Alienígenas, la escena en la que el presidente toca Crazy Frog en el #piano está animada correctamente, algo que es muy inusual.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fuente ⛲️: &lt;a href=&#34;https://youtube.com/watch?v=I7nDUT2PL1A&#34;&gt;🌐 Did Monsters vs. Aliens Animate the Piano CORRECTLY..? 🤨👀 #piano #pianotutorial - YouTube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Apunte de J: En la peli de la novia cadáver también está el piano correctamente animado (&lt;a href=&#34;https://youtube.com/watch?v=9kdRQqVjYZg&#34;&gt;🌐 Tim Burton’s Corpse Bride💔  #piano #pianist #pianocover #corpsebride #timburton - YouTube&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 118.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-08-facto-diario-numero-118/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-08-facto-diario-numero-118/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todos conocemos la contraseña del wifi de los institutos públicos de Andalucía: lleva la tarara un vestido blanco lleno de cascabeles pero&amp;hellip; De donde viene? Pues bien, resulta que la tarara era una figura popular ficticia de una mujer loca (tara) que se paseaba por los olivos con un vestido VERDE lleno de cascabeles bailándole a los Oliveros. Durante el siglo XX, empezando por García Lorca, que la adapto a la poesía, la tarara fue pasando de versión en versión en canciones hasta hoy.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 116.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-06-facto-diario-numero-116/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-06-facto-diario-numero-116/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El poli de la izquierda, Seth Rogen, no sólo hace de policía, sino que también es el guionista prinicipal de Superbad.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Subfacto: Muchos policias le han confesado al propio Seth que decidieron apuntarse al cuerpo de policia por la peli&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fuente: &lt;a href=&#34;https://www.unilad.com/film-and-tv/seth-rogen-police-officers-superbad-20220819&#34;&gt;🌐 Seth Rogen has had police officers tell him they chose their career based on Superbad&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amadeus</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-09-05-amadeus/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-09-05-amadeus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acabo de revisitar la mítica película que vi en clase de música. Vaya pasada. La peli gira en torno a dos grandes figuras: la del genio musical alemán Wolfgang Amadeus Mozart y la del célebre compositor italiano Antonio Salieri. La película está narrada desde la vista del anciano  y delirante Salieri, que recuerda a Mozart con mucha envidia y odio porque, según él, fue tocado por Dios y dado el don de la música, cuando no lo merecía (en la peli se describe a Mozart como un niño inmaduro y burlón). No obstante, todo está bastante dramatizado, pues uno: Mozart no era tan inmaduro como se le representa, solo tenía un humor un poco raro y escatológico para la época; y dos: Salieri no era ni tan mediocre ni tan envidioso (al fin y al cabo, era el compositor de la corte del pinche emperador José II, que no es moco de pavo; además, fue profesor de Beethoven, Schubert y Liszt, entre otros), y aunque es verdad que estuvo bajo la sombra de Mozart durante mucho tiempo, no era, ni por asomo, tan mediocre como lo quieren mostrar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 115.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-05-facto-diario-numero-115/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-05-facto-diario-numero-115/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por qué las llamadas de spam preguntan por Dulce cuando llaman a U?&#xA;No sé si J está al tanto, pero el caso es que a U le llaman mucho de Spam y preguntan por una tal Dulce, bastante raro la verdad.&#xA;Estaba yo foreando por forocoches y me aparecio un hilo de un bot de Telegram (@TrueCaller_Z_Bot), que le das un telefono y te saca todos los datos que tenga de él.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Compartir es vivir</title>
      <link>http://localhost:1313/meme/2025-09-04-diputados-psoe/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meme/2025-09-04-diputados-psoe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/diputados-psoe.png&#34;&#xA;    alt=&#34;Diputados PSOE&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;Marchando unos cuantos diputados del PSOE, no los acerques mucho al almacén de oro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 114.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-04-facto-diario-numero-114/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-04-facto-diario-numero-114/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Del Mito al Facto: Bolívar al desnudo&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_17_20_51_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_17_20_51_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Simón Bolívar ha sido elevado al panteón de los héroes latinoamericanos como el gran Libertador, el hombre que libró a América del yugo español y soñó con una gran unión continental. Sin embargo, detrás de esta imagen mítica se oculta una historia mucho más oscura, plagada de contradicciones, errores estratégicos y un despotismo disfrazado de idealismo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;los-inicios-de-un-aristócrata&#34;&gt;Los Inicios de un Aristócrata&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lejos de ser un hombre del pueblo, Bolívar nació en el seno de una de las familias más ricas de Caracas en 1783. Criado en un entorno de privilegio, con acceso a la mejor educación de la época, Bolívar fue moldeado por las ideas ilustradas, pero también por una visión aristocrática del poder. No se trataba de un luchador por la justicia social ni un defensor de los oprimidos, sino de un criollo que quería arrebatar el control a la corona española para ponerlo en manos de una nueva élite local.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 112&#43;1.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-03-facto-diario-numero-113/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-03-facto-diario-numero-113/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las nutrias marinas tienen un bolsillo en la axila donde guardan sus piedras favoritas. Sí, las nutrias son unos auténticos coleccionistas. Usan piedras para abrir mariscos y algunas incluso tienen una piedra favorita que guardan en un pliegue especial de piel bajo la axila, llevándola consigo a todas partes. Básicamente, son como esos niños que tienen un juguete de la suerte… pero versión salvaje y con más pelo.&#xA;⛲️: chat&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 112.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-02-facto-diario-numero-112/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-02-facto-diario-numero-112/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si estás en apuros en algún país de la Unión Europea (o en India o Brasil), puedes llamar al número europeo de emergencias 112.&#xA;Lo curioso de este número es que puedes llamarlo sin tener tarjeta SIM o cobertura de tu operadora, porque utiliza cualquier red que esté disponible.&#xA;Además al llamar a este número triangulan tu señal y pueden saber dónde estás.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Está guapo no? Pues no lo pruebes porque la broma te puede costar hasta 60.000 bolos&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 111.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-01-facto-diario-numero-111/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-09-01-facto-diario-numero-111/</guid>
      <description>&lt;p&gt;U predijo la MEGA PALMERA. Según el registro, el 6 de diciembre de de 2024 U envío vía Instagram un reel a J (véase el link que antecede al facto). En dicho reel se habla de la MEGA PALMERA y de su precio. Meses más tarde, el 11 de febrero del año siguiente J halla en la estación de trenes de Málaga la MEGA PALMERA, estallando en júbilo y llorando de la alegría. Su precio, 14 euros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 110.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-30-facto-diario-numero-110/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-30-facto-diario-numero-110/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En Teherán, ciudad en la parte de Irán ocupada por los aliados en 1943, se reunieron Joseph Stalin, Franklin D. Roosevelt y Winston Churchill. Aquí se pactaría la apertura de un segundo frente apoyado por los países aliados, así como la estrategia que seguirían hasta el final de la guerra, conocida como &amp;ldquo;Operación Overlord&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En esta conferencia, Stalin bromeó con matar de 50 000 a 100 000 soldados y generales alemanes cuando ganaran. Esto causó un revuelo por parte de Churchill (nerdi🤓), que se ofendió en gran manera y denunció aquella sugerencia de &amp;ldquo;cold blooded&amp;rdquo; y se salió de la habitación enfadado (nerdi x2🤓🤓). Stalin diría después que se trataba solamente de una broma.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sapiens, de animales a dioses</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-08-30-sapiens/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-08-30-sapiens/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este libro es una obra maestra que todo el mundo debería de leer en algún momento de su vida. Cuenta la historia de la humanidad desde sus inicios hasta la actualidad pero de una manera completamente diferente a lo que estamos acostumbrados.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En lugar de simplemente regurgitar fechas y nombres (o inventarse lo que ocurrió), Harari nos invita a reflexionar sobre los grandes hitos que han dado forma a nuestra especie:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 109.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-29-facto-diario-numero-109/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-29-facto-diario-numero-109/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quieres caer mejor a la gente? Llámales por su nombre&#xA;Dale Carnegie, el autor del libro de auto-ayuda más popular de la historia, decía que una de las cosas más importantes para mejorar nuestro don de gentes es llamar a la gente por su nombre, porque es la palabra que más nos gusta escuchar. Es algo bastante fácil de hacer, que la mayoría de gente no hace y muestra a la otra persona que le importamos, especialmente en las primeras fases de la relación&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 108.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-28-facto-diario-numero-108/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-28-facto-diario-numero-108/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De como se redescubrió la Alcazaba de #malaga&#xA;Tras la reconquista de Málaga, la Alcazaba pasa a manos de la corona hispánica, que básicamente no hacen nada con ella hasta que en 1749 la usaron como cárcel para mujeres gitanas en la Gran Redada.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aclaración: La Gran Redada fue un intento de hacer un genocidio #gitano, pero como se puede observar en cualquier barrio marginal, no fue lo suficientemente efectiva&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 107.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-27-facto-diario-numero-107/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-27-facto-diario-numero-107/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El mejor sitio para abrir un nuevo bar&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_10_11_56_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_10_11_56_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Aunque parezca contraintuitivo, lo cierto es que el mejor lugar para montar un negocio es en un sitio donde ya haya más negocios del mismo tipo. Es verdad que tienes que competir con los demás, pero los beneficios de la agregacción comercial superan con creces los contras, porque hay más tráfico de gente interesada y además está relacionado con un interesante efecto psicologico.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 106.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-26-facto-diario-numero-106/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-26-facto-diario-numero-106/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El estado de Washington, en EEUU, originalmente se llamaba Estado de Columbia, llamado así por el principal río que lo baña. (Más al norte, en Canadá, encontramos British Columbia, porque el río también discurre por esta región). El caso es que cuando el estado iba a ser anexionado a la unión, &amp;ldquo;Columbia&amp;rdquo; era un distrito ya existente, así que el gobierno decidió llamar al estado &amp;ldquo;Washington&amp;rdquo; en honor al primer presidente estadounidense George Washington. Y diréis &amp;ldquo;Pero José, ¿entonces no tenemos el mismo problema con Washington D.C?&amp;rdquo; Y la respuesta es simple: si.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 104&#43;1</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-25-facto-diario-numero-105/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-25-facto-diario-numero-105/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le soplas al café o al Colacao? Permíteme llamarte maricon. Está criatura de aquí es capaz de bañarse en aguas gélidas y beber agua hirviendo, debido a que en muhos flamencos su sistema digestivo se ha adaptado a que su unica fuente de agua dulce sean géiseres. Es más, si no hay ni un géiser y es necesario beber agua salada, tienen glándulas de excreción de sal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_10_10_33_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_10_10_33_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Curious Case of Benjamin Button</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-08-25-el-curioso-caso-de-benjamin-button/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-08-25-el-curioso-caso-de-benjamin-button/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si, el curioso caso del pibe que envejecía hacia atrás. Locura. Una película conmovedora sobre el paso del tiempo, la vejez y el amor. Supongo que la enseñanza que he sacado yo es que hay que tener paciencia en la vida, que todo llega. No hay que forzar las cosas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nota: 9.1/10&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 104.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-24-facto-diario-numero-104/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-24-facto-diario-numero-104/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En Minecraft existe un 11% de probabilidad de que los esqueletos que encuentres sean como el de la imagen, llamemosle Timmy; es decir, zurdos. Esto refleja la proporción real de zurdera en la raza humana a nivel global.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_10_09_37_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_10_09_37_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Duro como la vida misma</title>
      <link>http://localhost:1313/meme/2025-08-23-la-ballena/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meme/2025-08-23-la-ballena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi ma: El pan no esta tan duro&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El pan:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/la-ballena.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;La ballena&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 103.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-23-facto-diario-numero-103/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-23-facto-diario-numero-103/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La canción más famosa de la peli Moulin Rouge, la de &amp;ldquo;Voulez vous coucher avec moi ce soir?&amp;rdquo; NO aparece en la película. Fue grabada específcamente para Moulin Rouge, pero sólo la utilizaron para fines comerciales y promocionar la película, vaya troleada. Lo más sangrante es que no repararon en gastos, trajeron a la diosa del momento, la Cristina Aguilera (buena jaca 👍)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/RQa7SvVCdZk?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 102.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-22-facto-diario-numero-102/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-22-facto-diario-numero-102/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Qué tienen en común, el vocalista de Triana, Camarón y Ray Heredia?&#xA;Los 3 eran unos genios del flamenco y murieron trágicamente y muy jóvenes&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jesús de la Rosa (Triana): Murió con 35 años en el 83 en un accidente de tráfico&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Camarón: Murió en el 92 a los 41 años de cáncer de pulmón&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ray Heredia: Falleció en el 91 a la corta edad de 28 años de sobredosis, un mes después de terminar su primer y último disco, que fue publicado póstumamente&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 101.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-21-facto-diario-numero-101/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-21-facto-diario-numero-101/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Volkswagen Escarabajo, un icono de la cultura del siglo XX. El motivo detras de numerosas luxaciones de hombro. El coche que marcó una época&amp;hellip; era nazi.&#xA;Fue Adolf Hitler quien encargó a Ferdinand Porsche el diseño de un &amp;ldquo;coche del pueblo&amp;rdquo; que surcara su flamante y recientemente terminada AutoBahn. Se llegaron a vender más de 21 millones de modelos.&#xA;Fuente: &lt;a href=&#34;https://www.eleconomista.es/ecomotor/motor/noticias/5981740/07/14/Volkswagen-Escarabajo-un-encargo-de-Hitler-a-Porsche.html&#34;&gt;🌐 Volkswagen Escarabajo: un encargo de Hitler a Porsche&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 100.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-20-facto-diario-numero-100/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-20-facto-diario-numero-100/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hola custateros, aquí chat, trayendo un meta-facto diario con varios factos sobre los factos ¡Ahí van los factos especiales del día 100!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Facto #100-1: El verdadero MVP de Cumstat&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cusa lidera con un 72% de factos. Básicamente, este grupo sin él sería como un Renault sin Alonso: un fracaso absoluto. Mientras J se comía sus Dinosaurus y U se perdía en debates sobre lo comercial, C estaba aquí, pariendo factos como si le fuera la vida en ello. Si Fernando Alonso tuviera una sección de Telegram, sería esta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una mente maravillosa (C)</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-08-20-una-mente-maravillosa/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-08-20-una-mente-maravillosa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La película narra la vida de John Nash, conocido por ser el creador la incertidumbre de Nash (y la teoría de juegos). Russel Crowe se encarna en el papel del célebre matemático, mientras que la buenorra de Jennifer Connelly hace de su mujer, Alicia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El argumento gira en torno a la lucha de Nash contra la esquizofrenia a lo largo de su vida, que le hace ver cosas que no existen y le impide llevar una vida normal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 99.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-19-facto-diario-numero-99/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-19-facto-diario-numero-99/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Querido cumstatero, si no sabes quién es NENA, cierra telegrama y vete a comprar cultura a granel, que no somos una ONG para la ignorancia. NENA, esa musa alemana que cantó 99 Luftballons, no es solo la voz de una generación, es la prueba viviente de que los 80 fueron un experimento científico que salió regulero, pero nos dejó temazos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El nombre de esta diva no salió de una máquina tragaperras, aunque lo parezca. Resulta que de niña, en un viaje a España, alguien la llamó &amp;ldquo;nena&amp;rdquo;. Sí, como a tu prima del pueblo cuando la piden en el bar: &amp;ldquo;¡Nena, ponme otra caña!&amp;rdquo;. Pero claro, Gabriela Susanne Kerner, que es como se llama realmente, lo convirtió en su identidad artística, porque decir &amp;ldquo;Soy NENA&amp;rdquo; tiene más caché que &amp;ldquo;Soy Gabi&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Soy la Susi&amp;rdquo;. A lo tonto, el mote se hizo más famoso que las piñas en el Mercadona.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 98.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-18-facto-diario-numero-98/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-18-facto-diario-numero-98/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En &amp;ldquo;Padre de Familia&amp;rdquo; hacen un chiste cambiando &amp;ldquo;Huey Lewis and the News&amp;rdquo; por &amp;ldquo;Huey Lewis and the Jews&amp;rdquo; y diciendo que duraron muy poco juntos, esto es una referencia a la canción &amp;ldquo;The Power of Love&amp;rdquo;, ya que una de las primeras estrofas de la canción versa &amp;ldquo;we dont need money&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_10_05_23_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_10_05_23_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 97.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-17-facto-diario-numero-97/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-17-facto-diario-numero-97/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conoce a Valisi Alexandrovich , el hombre al que debes la vida. Este señor fue oficial de mando de un submarino soviético durante la crisis de los misiles de Cuba, en plena guerra fría.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_10_02_52_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_10_02_52_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Su submarino llevaba días incomunicado con Moscú cuando de repente empezaron a ser bombardeados por lo que parecían ser cargas de profundidad, haciendo que el submarino se zarandease de un lado para otro. Fue entonces cuando el comandante a cargo ordenó a Valentín Savitsky, al grito de &amp;ldquo;si nos hundimos, ellos se vienen con nosotros&amp;rdquo;, que respondiera con todo; el misil nuclear con el que estaba equipado el submarino. Fue entonces cuando nuestro carismático protagonista entro en escena, convenciendo a Valentín para que no hiciera tal cosa y sugiriendo al capitán que el submarino se elevara, pues las explosiones, decía, eran disparos de advertencia. El misil nuclear tenía la carga explosiva de, aproximadamente, la bomba de Hiroshima. Gracias Valisi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 96.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-16-facto-diario-numero-96/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-16-facto-diario-numero-96/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El artículo más raro del catálogo de Volkswagen&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Desde el año 1938 Volkswagen lleva produciendo comida para sus empleados en su planta de Wolfsburgo. Entre las opciones se encuentra el Artículo Original VW 199 398 500 A, o más conocido como la salchicha Volkswagen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De hecho es tan popular que, según datos de 2015, se produjeron más salchichas que coches (+7 vs 6,5 millones).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para acompañar la salchicha tienes el recambio original 199 398 500 B, el Kechu Volkswagen 😎&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Irlandés</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-08-15-el-irlandes/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-08-15-el-irlandes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Compartiré mi impopular opinión. The irishman, goodfellas, the godfather&amp;hellip; e incluso la peli favorita del cusa, Once Upon a Time in America, todas me parecen lo puto mismo. Me parece que se le han dado muchisimas vueltas en Hollywood al rollo mafias, demasiadas, desde luego. En cualquier caso the irishman, con De Niro, Pesci, el que sale en breaking bad y compañía, está muy bien hecha, es muy irónica y profunda algunas veces y la historia está bien.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 94&#43;1.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-15-facto-diario-numero-95/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-15-facto-diario-numero-95/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el mapa adjunto se observa la central nuclear francesa de Chooz, equipada con dos reactores de 1500 MW, estratégicamente situada junto a la frontera con Bélgica. Curiosamente, más de un 25% de las centrales nucleares operativas de Francia se encuentran en las inmediaciones de fronteras con otros países, como Alemania, Bélgica y Suiza. Evidentemente, esto es para rebajar la reputación de la energía nuclear, ya que si una central explota y solo destruye francia, ¿cómo se podría alimentar la mala fama de la energía nuclear?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 94.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-14-facto-diario-numero-94/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-14-facto-diario-numero-94/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La carrera por alcanzar la Antártida&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Sabías que hubo una vez una competición para ver quién llegaba antes al Polo Sur y que acabó peor que C en el cumple de MA? Pues sí, en pleno &amp;ldquo;invierno crudo&amp;rdquo;, como diría Antonio, un noruego con más cara que espalda, Roald Amundsen, y un inglés menos luces que un barco pirata, Robert Scott, decidieron enfrentarse al infierno helado de la Antártida.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Amundsen, que era fan de los dibujitos estos del Oso Berni, llegó al Polo con trineos tirados por huskies. Scott, en cambio, decidió usar ponis. PONIS. En un lugar donde hace más frío que en la comunión del pingu, este señor pensó que los caballitos serían buena idea. Spoiler: no lo fue.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 93.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-13-facto-diario-numero-93/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-13-facto-diario-numero-93/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El &amp;ldquo;olor a lluvia&amp;rdquo; o petricor es causado por la acumulación de este último aceite en suelos secos. Su objetivo es retardar la germinación y crecimiento de las plantas, y combinado con la propagación de una bacteria llamada geosmina, que prolifera también con las primeras gotas de lluvia, genera este olor que a muchos nos evoca nostalgia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_09_58_54_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_09_58_54_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 92.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-12-facto-diario-numero-92/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-12-facto-diario-numero-92/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La nicotina, tan popular entre algunos, es en realidad el mecanismo de defensa de la planta de tabaco. Es un alcaloide tóxico que se produce en las raíces y se transporta a las hojas para protegerse de herbívoros, como insectos y mamíferos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_09_58_08_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_09_58_08_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;En los insectos, su principal objetivo, la nicotina es altamente letal. Funciona como un insecticida natural al interferir en su sistema nervioso: se une a los receptores nicotínicos en las sinapsis, provocando parálisis y, finalmente, la muerte. Por esta razón, muchos pesticidas modernos están basados en compuestos similares o derivados de la nicotina.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 91.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-11-facto-diario-numero-91/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-11-facto-diario-numero-91/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En EEUU está baniado comerciar con futuros de cebollas por la Onion Futures Act. Esta se promulgo en 1958, porque dos comerciantes de cebollas, Sam Siegel y Vicente Kosuga se hicieron con el 98% de las cebollas disponibles.&#xA;Con esa posición de dominancia, los comerciales amenazaron a los granjeros para que vendieran sus cebollas, bajo la amenaza de inundar el mercado de cebollas de bajo precio.&#xA;Siegel y Kosuga se pusieron en corto y ganaron millones de dolares al mismo tiempo que mandaron a cientos de granjeros a la quiebra.&#xA;Para dar una idea de la magnitud, se llego a un minimo de 10 centavos por 23kg de patatas, cuando el año anterior costo 2.75$&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 90.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-10-facto-diario-numero-90/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-10-facto-diario-numero-90/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Phil Collins es uno de los pocos músicos que tiene el logro de haber dado conciertos en 2 continentes distintos en un mismo día.&#xA;En 1985, Phil cantó en el Live Aid en Londres y luego cogió un Concord, el avión supersónico reloco para dar un concierto en Philadelphia en el Estadio JFK (KFC)&#xA;Como dirían los chalanes, de la chamba pal cielo 😎🛫&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interstellar</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-08-10-interstellar/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-08-10-interstellar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gran película de Christopher Nolan que no se si habla del abandono o de los viajes en el tiempo o de el espacio exterior. El caso es que está muy bien.&#xA;Nota: 9.4/10&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 89.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-09-facto-diario-numero-89/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-09-facto-diario-numero-89/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay un grafiti de Jose Luis Torrente en Belgrado, Serbia. Sorprendente, porque nos creemos q nadie fuera de España lo conoce. Esto es, hasta q nos damos cuenta de que tiene un 6,9 en imdb, superando a la de 50 sombras de grey.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_09_55_57_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_09_55_57_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 88.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-08-facto-diario-numero-88/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-08-facto-diario-numero-88/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La morena de ABBA nació del programa de reproducción selectiva de los nazis, aka Lebensborn.&#xA;Su ma era una noruega y su pa era un general nazi. Cuando termino la guerra, los que participaron en esto sufrieron un escarnio público, así que la ma y la hija emigraron a Suecia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_09_55_22_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_09_55_22_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 87.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-07-facto-diario-numero-87/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-07-facto-diario-numero-87/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La ciencia ha probado que el meme de &amp;ldquo;tolerala y listo&amp;rdquo; es cierto.&#xA;Si un intolerante toma cantidades masivas de lactosa en un período de unas 2 semanas, llegado a cierto punto comienza a tolerarla de nuevo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_09_54_28_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_09_54_28_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Esto se descubrió porque EEUU mandaba sus excedentes de leche en polvo a países africanos con sero comida.&#xA;La población era mayoritariamente intolerante, pero como se alimentaban únicamente de leche en polvo se dieron cuenta de que con el tiempo se acostumbraban.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 86.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-06-facto-diario-numero-86/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-06-facto-diario-numero-86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El castillo de Disney está inspirado en el Alcázar de Segovia&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fuente (⛲️): &lt;a href=&#34;https://www.elconfidencial.com/viajes/2024-11-08/castillo-espanol-fortaleza-medieval-inspiro-a-walt-disney_3998947/&#34;&gt;🌐 El castillo medieval de España que inspiró el emblemático de Blancanieves y el famoso logo de Disney&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 85.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-05-facto-diario-numero-85/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-05-facto-diario-numero-85/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El pasado año 2023 Australia Airlines recibió hasta 51589 quejas por ruido excesivo. Lo curioso es que casi 22 mil de ellas las emitió una misma persona, un hombre de Perth que promedió una queja por cada 7 aviones que salían o entraban al aeropuerto de la ciudad al día.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ted 2</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-08-05-ted-2/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-08-05-ted-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se dice que las segundas partes nunca son buenas. Pues bien, la segunda parte de ted no solo supera a la primera sino que se le mea en la cara. Verdadera obra de arte de la comedia, con escenas que son la polla como cuando parodian la escena de avistamiento de dinosaurios de Jurassic Park pero con marihuana, y con hilarantes muestras de humor recurrente, riéndose incluso de su propia precuela.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario numero 84.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-04-facto-diario-numero-84/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-04-facto-diario-numero-84/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Imagínate un lago tan grande que hasta le llamaban &amp;ldquo;mar&amp;rdquo;, y hoy es poco más que un desguace de arena y barcos oxidados en medio de Asia. Ese era el Mar de Aral, uno de los lagos más grandes del mundo&amp;hellip; hasta que llegaron los rusos con sus ideas brillantes: “¿Un mar en medio del desierto? Nah, mejor montamos un campo de algodón gigante.” ¿Qué podía salir mal, no? Pues nada, que se ponen a desviar los ríos que lo alimentaban, con la gracia y la precisión de un chimpancé con un martillo, y al final lo dejan más seco que el papo de la reina isabel II.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 83.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-03-facto-diario-numero-83/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-03-facto-diario-numero-83/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Científicos de la universidad de Manchester han desarrollado un hormigón con el doble de resistencia a compresión que el hormigón convencional a partir de puré de patata y tierra marciana.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La idea es emplear este hormigón en marte, ya que transportar áridos y cemento a otro planeta resulta ineficiente y por lo general a la gente no le agrada vivir en casas hechas de excrementos y sangre humana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 82.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-02-facto-diario-numero-82/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-02-facto-diario-numero-82/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Existe un restaurante en bangkok que llevar sirviendo la misma sopa durante 3 generaciones. Disponen la sopa en una paellera que está hirviendo durante el día y de donde se sirven los platos, dejando siempre algo de sopa. Por la noche, lo que queda se deja reposar y se vuelve a añadir agua y demás ingredientes para volver a servirse durante el día. Este facto me recordó a la paradoja del barco que en si es el mismo pero que sus partes se reponían todas y no se sabía si seguía siendo el mismo barco o no.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 80.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-01-facto-diario-numero-80/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-01-facto-diario-numero-80/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El famoso &amp;ldquo;hotel&amp;rdquo; S&amp;rsquo;cándalo cerró por sentencia judicial.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 2019 se abrió el caso, y como ABC recoge: &amp;ldquo;hay 21 procesados de la conocida cadena de locales de alterne acusados de varios delitos, entre ellos, prostitución y contra la salud pública. La Fiscalía pide 4.000 años de cárcel para todos. Solo para el cabecilla la petición asciende a 680 años de reclusión.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Al final se ha quedado en un delito contra los derechos de los trabajadores y sólo han condenado a los 2 cabecillas a 2 años y 2 meses de prisión (por lo que irán a la cárcel).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 81.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-01-facto-diario-numero-81/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-08-01-facto-diario-numero-81/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un hombre en Canadá se enfadó porque el gobierno no arreglaba los agujeros en las carreteras. Entonces decidio arreglarlos por si mismo, recibiendo dinero y regalos de los conductores como muestra de agradecimiento por sus actos. Declaró que usaría el dinero para mudarse a otra región y comenzar un negocio. Tiempo después, en vista de que no se había trasladado, se le preguntó por el dinero y dijo que, para ser honestos, lo gasto en hierba.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 79.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-31-facto-diario-numero-79/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-31-facto-diario-numero-79/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La americana NVIDIA tiene un serio problema con sus empleados más antiguos, y es que a estos se les pagaba en acciones de la empresa, y dado el alza de NVIDIA en el mercado bursátil, ahora son multimillonarios. Esto ha supuesto que ahora se limitan a ir a la oficina y no hacer nada en todo el día.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arde Mississippi</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-07-30-arde-mississippi/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-07-30-arde-mississippi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O para los amigos, un Nerdi y Jose Luis Ábalos solucionan el racismo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La peli comienza presentándonos a los protagonistas, 2 investigadores el FBI:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El Nerdi (interpretado por el jovencisimo Willem Dafoe) y un tipo calvo reventado de la vida, que se llama Mr Anderson pero para nosotros será Jose Luis Ábalos aka. El Putas. El Nerdi es un caramelito de 24 años que no tiene ni media ostia y es el jefe de El Putas, que tiene más años que el Sol y envidia al Nerdi porque cree que él debería ser el jefe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 78.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-30-facto-diario-numero-78/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-30-facto-diario-numero-78/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El gato que Vito Corleone sostiene en &amp;ldquo;El padrino&amp;rdquo; originalmente no aparecía en el guión. Se trataba de un gato callejero que encontraron por casualidad en el estudio, y que ronroneaba tanto que no se escuchaba la voz del actor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 77.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-29-facto-diario-numero-77/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-29-facto-diario-numero-77/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En la película &amp;ldquo;El gran lebowsky&amp;rdquo;, se dice la palabra &amp;ldquo;man&amp;rdquo;, &amp;ldquo;dude&amp;rdquo; o &amp;ldquo;fuck&amp;rdquo; cada 12 segundos de media&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 76.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-28-facto-diario-numero-76/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-28-facto-diario-numero-76/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conoce a Pataseca, el esclavo brasileño que media 2 metros y tenía unos atributos físicos perfectos. Es por esto que sus dueños no lo empleaban para trabajar, sino para tener hijos que puedan ser también esclavizados. Lo alquilaban a otros esclavistas para darles hijos a sus esclavas, llegando a tener 200 crías. Cuando en 1888 se abolió la esclavitud en Brasil, su dueño le dio una propiedad y tierras, donde Pataseca vivió el resto de su vida con su mujer y tuvo 9 hijos más.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 75.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-27-facto-diario-numero-75/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-27-facto-diario-numero-75/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los romanos utilizaban orina humana para limpiarse los dientes. El pis contiene amoniaco y este ayudaba a blanquear los piños y mantener la boca limpia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_09_47_51_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_09_47_51_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 74.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-26-facto-diario-numero-74/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-26-facto-diario-numero-74/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este es el puente peatonal sobre el río liffey, en Dublín. Consta de dos apoyos que soportan la mitad de la estructura cada uno, y que se pueden girar para dejar pasar a los peatones o dejar pasar a los barcos. El puente permaneció inoperable durante 4 años porque alguien perdió el mando a distancia que activaba o desactivaba el puente.&#xA;&lt;a href=&#34;https://g.co/kgs/5ouXfeS&#34;&gt;🌐 https://g.co/kgs/5ouXfeS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 73.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-25-facto-diario-numero-73/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-25-facto-diario-numero-73/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 73 es el número de Sheldon Cooper.&#xA;Esta vez facto chambero.&#xA;Se estima que el trabajador de oficina promedio tan solo es productivo durante tres de las horas de su rutina entre distracciones de los compañeros y falta de concentración. De hecho, estadísticamente cada tres minutos un empleado se ve interrumpido por un compañero, volviendo a recobrar la concentración tras 23 minutos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La teoría del todo</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-07-25-la-teoria-del-todo/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-07-25-la-teoria-del-todo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Buena peli sobre la vida de Stephen Hawking, dramática y entretenida y me gusta como pese a todo Stephen se lo toma todo a coña. Buena actitud. Un poco putero el vegetal pero bueno. Está muy bien la peli, se habla poco de física para ser una peli sobre un físico, eso me gusta.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nota: 8.7/10&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/es-es/title/tt2980516/&#34;&gt;Link IMDB&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 72.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-24-facto-diario-numero-72/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-24-facto-diario-numero-72/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un estudio publicado en Comprehensive Psychiatry en 2015 examinó la relación entre los tatuajes y las conductas de riesgo en una muestra de adultos jóvenes. Los investigadores encontraron que los individuos con múltiples tatuajes eran más propensos a reportar conductas de riesgo como el consumo excesivo de alcohol, el uso de drogas, y conductas sexuales riesgosas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Asimismo, un estudio publicado en 2019 en la International Journal of Dermatology evaluó la asociación entre tatuajes y problemas de salud mental en una muestra de más de 2,000 participantes. Los resultados mostraron que los participantes con más de cuatro tatuajes eran más propensos a reportar un historial de trastornos de personalidad, ansiedad y depresión&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 71.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-23-facto-diario-numero-71/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-23-facto-diario-numero-71/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Facto reflexivo disclaimer.&#xA;El 17 de enero de 1994 a las 4 a.m. el 911 recibió cientos de llamadas de auxilio debido a un terremoto que dejó sin luz eléctrica a la ciudad de Los Angeles. Lo curioso es que muchas de las llamadas no tenían que ver con el seísmo sino con las luces que las personas apreciaban en el cielo al salir de sus casas. Los teleoperadores tuvieron que explicar a los residentes que las luces no eran UFOs ni el rapto final, sino la vía lactea. Los Angeles es una de las ciudades con mayor contaminación lumínica, siendo sus luces visibles a 200 millas de distancia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 70.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-22-facto-diario-numero-70/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-22-facto-diario-numero-70/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La planta siderúrgica de ArcelorMittal que explotó recientemente en Gijón, es la única en Europa que hace todo el proceso desde el mineral al acero.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La explosión en cuestión se produjo en un horno de coque, que es lo que se saca tras calentar el carbón a altas temperaturas y aislado del aire.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Luego el coque se usa como fuente de energía para fundir el mineral.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Las autoridades europeas quieren reemplazar el coque por el arco eléctrico porque es menos contaminante 🤓. El grupo SMS (mi chamba) recibió el contrato para instalar hornos de arco eléctrico en Thyssenkrupp Duisburg para 2026.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 69.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-21-facto-diario-numero-69/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-21-facto-diario-numero-69/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando en 2014 se detecto un submarino presumiblemente ruso cerca de la costa de Estocolmo el gobierno sueco se gastó, sin éxito, 165 millones de euros en tratar de encontrar el artefacto. La sociedad sueca por la paz vio esto como un derroche de dinero del contribuyente y decidió tomar cartas en el asunto. Colocaron bajo el agua un cartel de neón con un hombre en calzoncillos en el que decía &amp;ldquo;this way if youre gay&amp;rdquo;, indicando la dirección en que se encontraba la costa sueca. No se volvió a saber del submarino ruso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adolescence</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-07-20-adolescence/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-07-20-adolescence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No sabía si incluir esta miniserie en las reviews, por ser miniserie y no película, pero bueno, es mi sección de presien y hago lo q me sale de la punta del nabo. Una miniserie espectacular, no tengo ninguna pega que ponerle, conmovedora, psicodélica, desgarradora, impactante. Lo tiene todo. No será mi película/serie favorita porque no es precisamente mi estilo, pero me parece que está hecha a la perfección.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nota: 9.9/10&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 68.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-20-facto-diario-numero-68/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-20-facto-diario-numero-68/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En Alemania se pueden enviar abejas por correo&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;⛲️:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/d2w5--r4oEs?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 67.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-19-facto-diario-numero-67/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-19-facto-diario-numero-67/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Moisés, el elegido por Dios para llevar a Israel a la tierra prometida, era tartamudo y nunca hablaba en público. Todo lo decía su hermano, Aron, que hacía de portavoz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esto no sale en la famosa peli “El príncipe de egipto” porque haría quedar a Moisés como un tonto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 66(6).</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-18-facto-diario-numero-66/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-18-facto-diario-numero-66/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En la biblia, Dios castiga a menudo actos que ahora reconocemos como normales, con desmesurada dureza. Dos ejemplos son los siguientes:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Onán, segundo hijo de Judah, había sido obligado por su padre a tener descendencia con la mujer de su hermano (que era infertil) para que este tuviera heredero. Onán no quiso porque la descendencia “no iba a ser suya”, y se corrió fuera todas las veces que estuvo con su cuñada. Dios se cabreó con él y lo mató (xd).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 65.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-17-facto-diario-numero-65/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-17-facto-diario-numero-65/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Benito Pocino, el que hace de Mortadelo en la peli de Mortadelo y Filemón, es el único actor en la historia del cine que ha participado en la original y en su versión porno.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fuente: &lt;a href=&#34;https://www.rtve.es/television/20220722/mortadelo-filemon-pelicula-porno-benito-pocino-dioni/2388608.shtml&#34;&gt;🌐 Mortadelo y Filemón tiene una versión porno y no lo sabías&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario numero 64(2⁶).</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-16-facto-diario-numero-64/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-16-facto-diario-numero-64/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A pesar de lo duro de la ruptura de fonseca y visualpolitik, según los siguientes datos el calvo cuñao está ganando ahora más bolos q si se hubiera quedado en visualpolitik.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_09_33_52_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_09_33_52_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_09_33_52_untitled-2.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_09_33_52_untitled-2.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 63.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-15-facto-diario-numero-63/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-15-facto-diario-numero-63/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Taylor Swift ha cancelado sus 3 conciertos en Austria porque la policía ha descubierto que los que no comen jamón habían planeado un atentado de proporciones nachovidalianas&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fuente (⛲️):&lt;a href=&#34;https://www.reuters.com/world/europe/taylor-swift-vienna-concerts-cancelled-due-planned-attack-organizer-says-2024-08-07/&#34;&gt;🌐 https://www.reuters.com/world/europe/taylor-swift-vienna-concerts-cancelled-due-planned-attack-organizer-says-2024-08-07/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Torrente, el brazo tonto de la ley</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-07-15-torrente-1/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-07-15-torrente-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nunca antes había visto torrente sinceramente. Hoy la he visto y me he sentido más español que nunca. Maravillosa sátira del thriller de acción y del español egocéntrico y prepotente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La trama de los chinos es, y además en palabras del propio Santiago Segura, tan solo un complemento para que la peli fuera fumable. De no estar, la peli se reduciría a los primeros míticos 40 minutos de sátira y chistes buenísimos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 62.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-14-facto-diario-numero-62/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-14-facto-diario-numero-62/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este es Chester, el único gato del mundo que ha publicado un artículo en una revista científica. Chester es la mascota de Jack Hederington, físico estadounidense. Al publicar unos papers, Jack uso el término &amp;ldquo;we&amp;rdquo; en lugar de &amp;ldquo;I&amp;rdquo;, en todas las oraciones, lo que de obligaría a reescribir todo el artículo. Para enmendarlo, Jack añadió otro autor a los papers; su gato. Para que el nombre fuera más humano lo llamo FDC Willard (Felis Domesticus Chester Willard)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 61.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-13-facto-diario-numero-61/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-13-facto-diario-numero-61/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En 1830 un explorador español llamado Manuel José se dedicó a la caza de ballenas en las costas de las antípodas; Nueva Zelanda. Al descubrir que tales animales no aparecían, se íntegro en una tribu maori del norte de las islas, donde se casó con 4+1 indígenas y tuvo la friolera de 9 hijos, lo que hoy se traduce en una descendencia de 20000 personas, los &amp;ldquo;panioras&amp;rdquo;, en maori, &amp;ldquo;españoles&amp;rdquo;, que aman la cultura de España, apoyan a la selección en los mundiales, y que anualmente visitan el pueblo en Segovia de donde es natural este hombre.&#xA;En efecto, el men es celebre por fornicar como un conejo. Una lección de vida de la que deberíamos aprender&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 60.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-12-facto-diario-numero-60/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-12-facto-diario-numero-60/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El candidato a presidente de la republica de Venezuela Edmundo González Urrutia tien cara de buena gente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_09_30_51_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_09_30_51_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 59.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-11-facto-diario-numero-59/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-11-facto-diario-numero-59/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cada año, como parte del tratado de las tres vacas, Francia cede a España estos animales el 13 de julio.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://es.m.wikipedia.org/wiki/Tributo_de_las_Tres_Vacas&#34;&gt;🌐 Tributo de las Tres Vacas - Wikipedia, la enciclopedia libre&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Billy Elliot</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-07-10-billy-elliot/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-07-10-billy-elliot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bonita película sobre la familia, el arte y los prejuicios. Billie es un personaje decidido y fuerte, como también lo son su padre y su hermano, que pese a la dura situación económica lo apoyan en su sueño. No obstante, la peli se lleva puntos por ser el padre de Billy minero, y por tener personajes profundos y creíbles.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nota: 8.2/10&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 58.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-10-facto-diario-numero-58/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-10-facto-diario-numero-58/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Good vibrations&amp;rdquo;, de &amp;ldquo;The beach boys&amp;rdquo; (los mismos de &amp;ldquo;I get around&amp;rdquo;) es considerada según estudios la canción más alegre del mundo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://magic983.com/2023/02/16/scientific-study-list-of-happiest-songs-ever/&#34;&gt;🌐 Scientific Study: List of Happiest Songs EVER - Magic 98.3 FM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 57.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-09-facto-diario-numero-57/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-09-facto-diario-numero-57/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La industria pornográfica ha sido en gran parte la creadora del internet tal y como lo conocemos hoy en día&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Desde la primera plataforma de pago online a los códecs de vídeo optimizados para el streaming, el porno ha sido y sigue siendo la punta de lanza del progreso tecnológico&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;⛲️: &lt;a href=&#34;https://www.businessinsider.com/porn-behind-internet-technologies-2017-5&#34;&gt;🌐 How Porn Has Been Secretly Behind the Rise of Technologies - Business Insider&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 56.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-08-facto-diario-numero-56/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-08-facto-diario-numero-56/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las estadísticas son como los bikinis. Lo que muestran es importante pero lo que ocultan es fundamental.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 54&#43;1.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-07-facto-diario-numero-55/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-07-facto-diario-numero-55/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es recomendable esconderse siempre que se acude a trabajar, ya que un buen trabajador es difícil de encontrar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 54.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-06-facto-diario-numero-54/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-06-facto-diario-numero-54/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las croquetas son un clásico atemporal de la cocina española, sin embargo he de advertir a los cumstateros de q las inventó francia. De hecho, sólo llego a España 200 años después, y porque sirvio como una receta de aprovechamiento durante las hambrunas de la mal llamada gripe española y la guerra civil&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fuente ⛲️: &lt;a href=&#34;https://www.lavanguardia.com/comer/tendencias/20210116/6180742/dia-croqueta-historia-definitiva-origen-receta.html&#34;&gt;🌐 Día Internacional de la Croqueta: la historia definitiva sobre su origen que debes conocer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dead Poets Society</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-07-05-dead-poets-society/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-07-05-dead-poets-society/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La pelicula de &amp;ldquo;oh capitán, mi capitán&amp;rdquo;, es una buena reflexión sobre la enseñanza, la libertad y la adolescencia. El final es dramático, y nos enseña que no siempre sale todo bien ni bien a medias, a veces los finales son amargos, te tienes que quedar con las buenas experiencias y con los amigos que hiciste en el camino. Muy recomendable si en algún momento se le pasa a uno por la cabeza la idea de que los ingenieros somos más útiles que los profesores de lengua.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 53.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-05-facto-diario-numero-53/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-05-facto-diario-numero-53/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Turquía es potencia mundial en genocidios. Por ahora, ha cometido genocidios contra los armenios, griegos y asirios, y lo mejor de todo es q a todo el mundo se la chupa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Iremos actualizando la lista llegado el caso&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 52.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-04-facto-diario-numero-52/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-04-facto-diario-numero-52/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aunque todo el mundo conoce la catedral de Colonia como una construcción de piedra negra, originalmente esta era blanca, como se puede observar en la parte baja de los muros del templo católico.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El motivo reside en que está al lado la estación, y con el paso de los trenes de vapor se quedó el hollín impregnado en la piedra y si lo quitan ahora se quedaría raro&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un caso similar pero a la inversa es el coliseo de roma, ya que décadas atrás el propio coliseo hacía las veces de rotonda y había q limpiarlo muy a menudo pq se ponía negro.&#xA;Al final baniaron los coches y se ha quedado normal&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 51.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-03-facto-diario-numero-51/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-03-facto-diario-numero-51/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un bro japonés de 57 años acaba de fichar por un nuevo equipo, el Atlético Sakura de 4ª División Japonesa&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fuente (⛲️): &lt;a href=&#34;https://www.larazon.es/deportes/laotraliga/kazuyoshi-miura-ficha-nuevo-equipo-sus-57-anos_20240625667abf39901ca90001b7c004.html&#34;&gt;🌐 Kazuyoshi Miura ficha por un nuevo equipo a sus 57 años&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 50.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-02-facto-diario-numero-50/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-02-facto-diario-numero-50/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Milagro de la Catedral de Colonia&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_09_25_57_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_09_25_57_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Durante la SGM, Colonia fue bombardeada 262 veces. Y como se ve en la imagen, todos los edificios fueron reducidos a escombros excepto la catedral&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero aunque la población de Colonia lo percibió como un milagro lo cierto es que tiene no uno, sino 2 trucos&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;La finalización de la catedral data del siglo 19, por lo que se utilizó acero en lugar de madera para el tejado. Eso hacía que fuese mucho más resistente al fuego&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 49.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-01-facto-diario-numero-49/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-07-01-facto-diario-numero-49/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El ayuntamiento de Valencia va a soltar 1,3 millones de mosquitos machos estériles para reducir la población del mosquito tigre&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.elconfidencial.com/espana/comunidad-valenciana/2024-06-05/valencia-suelta-millon-mosquitos-tigre-por-que-2mpa_3897126/&#34;&gt;🌐 Valencia se inundará con más de un millón de mosquitos tigre este verano: los liberará el Ayuntamiento y este es el por qué&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario numero 48.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-30-facto-diario-numero-48/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-30-facto-diario-numero-48/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El famoso lenguaje de programacion Coq, creado por Thierry Coquand, cambió recientemente su nombre a &amp;ldquo;The Rocq Prover&amp;rdquo;. Malditos nerds 👺&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ted</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-06-30-ted/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-06-30-ted/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La peli del osito que cobra vida. Es graciosa y entretenida, pero resulta algo simple al lado de otras comedias similares. Aún así, la premisa no es mala y tiene ciertas escenas verdaderamente memorables, entre ellas una fiesta comparable a las que se viven en #belmez.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nota: 4.5/10&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario numero 47.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-29-facto-diario-numero-47/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-29-facto-diario-numero-47/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Existe un lenguaje de programacion llamado Factor (&lt;a href=&#34;https://factorcode.org/&#34;&gt;🌐 Factor programming language&lt;/a&gt;). Su mascota es un dino, literalmente es lenguaje jose&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario numero 46.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-28-facto-diario-numero-46/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-28-facto-diario-numero-46/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El aeropuerto de #CiudadReal, uno más de los despropósitos de la administración publica en España, tuvo durante sus años de uso tan poca afluencia de pasajeros que el programa Top Gear decidió grabar una carrera de coches deportivos en la pista de aterrizaje.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/DgjD_MVR-X0?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario numero 45.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-27-facto-diario-numero-45/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-27-facto-diario-numero-45/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mortadelo y Filemón contra Jimmy el cachondo es una de las obras maestras del cine español.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/-l6orPOmLOo?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario numero 44.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-26-facto-diario-numero-44/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-26-facto-diario-numero-44/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Actualmente el presupuesto militar de Rusia es de 30 mil millones. Para comparar, Microsoft compró la empresa de jueguitos Activision-Blizzard por 70 mil millones de bolos&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cadena Perpetua</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-06-25-cadena-perpetua/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-06-25-cadena-perpetua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No he visto mejor película sobre la amistad y la esperanza. Una película conmovedora que te muestra lo peor y lo mejor de la naturaleza humana, y de cómo de difícil es para un hombre recuperar la humanidad, en contraste con lo fácil que es que la pierda. La película muestra como sobreviven la esperanza, la cordura y la amistad en la cárcel, y como hay quienes se redimen de sus actos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario numero 43.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-25-facto-diario-numero-43/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-25-facto-diario-numero-43/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Datos. No opiniones.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_08_59_33_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_08_59_33_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_07_27_08_59_33_untitled-2.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_07_27_08_59_33_untitled-2.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;No hace falta decir nada más&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario numero 42.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-24-facto-diario-numero-42/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-24-facto-diario-numero-42/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En un cine de León, mientras se emitía la famosa película &amp;ldquo;Garfield&amp;rdquo;, un hombre estaba abusando físicamente de su pareja, llegando incluso a golpear a una niña pequeña.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Entre los presentes en el público, el boxeador Antonio Barrul se levanta a pedirle que se fuera. Este no lo hace y empieza a insultarle.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Entonces el boxeador procede a partirle la madre al tio, dejándolo inconsciente en el suelo; después se disculpa por el espectáculo. Adjunto video.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 41.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-23-facto-diario-numero-41/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-23-facto-diario-numero-41/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los niños que sueltan factos mientras juegan al fútbol son oriundos de Montalbán, Córdoba&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 40.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-22-facto-diario-numero-40/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-22-facto-diario-numero-40/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Suecia es el único país en el mundo en el que el idioma nativo es el más estudiado en Duolingo&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 39.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-21-facto-diario-numero-39/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-21-facto-diario-numero-39/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Florida planea abordar la plaga de mosquitos liberando 750 millones de mosquitos genéticamente modificados. Estos mosquitos, diseñados con genes defectuosos, harán que las generaciones futuras den lugar a mosquitos retrasados que tendrán mas difícil reproducirse, lo que se espera reduzca significativamente el problema en generaciones futuras.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;⛲: &lt;a href=&#34;https://www.cnn.com/2020/08/19/health/gmo-mosquitoes-approved-florida-scn-wellness/index.html&#34;&gt;🌐 750 million genetically engineered mosquitoes approved for release in Florida Keys | CNN&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 38.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-20-facto-diario-numero-38/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-20-facto-diario-numero-38/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A día de hoy, el 25 Abril de 2024, acabamos de recuperar el contacto con la Voyager I&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fue lanzada el 5 de septiembre de 1977&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El sistema informático tiene una memoria de 69kb, menor que el mando a distancia de un garaje actual.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Después de 5 meses sin dar señales de vida, se ha vuelto a recuperar y vuelve a enviar información sin problema&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kingsman</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-06-20-kingsman/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-06-20-kingsman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kingsman es lo único bueno que ha salido del cine británico tras James Bond. Aunque con una trama simplona, es una gran sátira a las películas de acción y espías que tiene escenas absolutamente  brutales y entretenidas que la hacen muy amena de ver. Sin duda un deleite para quien disfruta de chistes verdes y los  desmembramientos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nota: 8.1/10&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 37.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-19-facto-diario-numero-37/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-19-facto-diario-numero-37/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Existe en Teherán, Irán, un reloj cuenta atrás que cuenta los días que le quedan al estado de Israel.&#xA;Fuente: fonsec&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 36.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-18-facto-diario-numero-36/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-18-facto-diario-numero-36/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La canción &amp;ldquo;I just had sex&amp;rdquo; fue nominada para los emmys&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 35.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-17-facto-diario-numero-35/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-17-facto-diario-numero-35/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Observando el ajetreo de las pizzerías cercanas al pentágono se puede saber lo chunga que está la situación geopolítica, porque los trabajadores se quedan hasta más tarde y piden comida para llevar. Pasó por ejemplo en los ataques de Irán a Israel&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;⛲: &lt;a href=&#34;https://www.tapasmagazine.es/en/why-pizza-could-foretell-a-major-global-crisis/&#34;&gt;🌐 Why pizza could foretell a major global crisis - Tapas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 34.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-16-facto-diario-numero-34/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-16-facto-diario-numero-34/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Según numerosos estudios, es indiferente si se cierra o no la tapa del váter a la hora de tirar de la cadena&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 33.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-15-facto-diario-numero-33/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-15-facto-diario-numero-33/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si el cumstatero ha sido observador, se dará cuenta de que contando este facto, UN 33% CORRESPONDEN A FERNANDO ALONSO&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_06_22_14_48_29_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_06_22_14_48_29_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Hangover</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-06-15-the-hangover/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-06-15-the-hangover/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una película entretenida y graciosa, con un final apoteósico que es de los pocos que te deja viendo los créditos finales y con imágenes hilarantes de tíos metiéndole el pito a un tigre.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La trama no es demasiado complicada, pero la película cumple con ser descarada e ideal para echar un rato con los colegas de risas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nota: 6/10&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 32.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-14-facto-diario-numero-32/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-14-facto-diario-numero-32/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aunque de otro modo nos lo indique el pentagrama, el intervalo entre dos notas consecutivas no es siempre igual.&#xA;Esto se debe a que por cada octava (8ª) existen dos (2) intervalos de un medio (1/2): entre el mi y el fa y entre el si y el do.&#xA;Esto causa que, a efectos prácticos, no exista el si sostenido (si mas un medio es do) o el fa bemol (fa menos un medio es mi), entre otros. Es por ello que hay huecos entre las teclas negras de un piano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 31.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-13-facto-diario-numero-31/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-13-facto-diario-numero-31/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El lore de lorem ipsum:&#xA;Está escrito en pseudo latín y parte de un tratado de Cicerón, &amp;ldquo;Sobre los límites del bien y del mal&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Las imprentas lo empezaron a usar y posteriormente llegó a los ordenadores, erigiéndose como el texto de relleno por excelencia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fuente ⛲ :&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-02-01/lorem-ipsum-idioma-inventado-curiosidades_3367919/&#34;&gt;🌐 El origen del Lorem Ipsum: la historia del texto de relleno más famoso del planeta&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 30.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-12-facto-diario-numero-30/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-12-facto-diario-numero-30/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fernando Alonso tuvo un accidente en bici y le tuvieron q operar la mandíbula. Una de sus secuelas fue q se le quedó desproporcionadamente grande por la inflamación.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/2025_06_22_14_46_36_untitled-1.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;2025_06_22_14_46_36_untitled-1.webp&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Literalmente gigachad&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 29.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-11-facto-diario-numero-29/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-11-facto-diario-numero-29/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Decathlon pertenece a la mima familia francesa que es dueña de la cadena de supermercados Alcampo, y es de las empresas que no cotizan en bolsa mas grande del mundo, junto con Lego. Su modelo empresarial es interesante; pues no ubican sus tiendas en lugares céntricos, sino en la periferia o conjuntos industriales, en forma de naves.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 28.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-10-facto-diario-numero-28/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-10-facto-diario-numero-28/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En &amp;ldquo;Rick y Morty&amp;rdquo; hay una referencia a &amp;ldquo;el cabo del miedo&amp;rdquo; cuando la mujer negra y gorda que viola a Jerry se intenta adherir bajo la suspensión del coche de Jerry y Beth. De hecho, al amarrarse a la parte de abajo del coche dice &amp;ldquo;como en el cabo del miedo risa diabólica&amp;rdquo; Al contrario de lo que sucede en la película, la violadora se cae y es atropellada por la rueda trasera.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La vita e bella</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-06-10-la-vita-e-bella/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-06-10-la-vita-e-bella/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una película que te toca la fibra sensible y te hace ver de los horrores de la guerra, el odio y el genocidio, pero que también te enseña de como el amor y algo de suerte logran sobrevivir a veces incluso en los entornos más hinospitos.&#xA;Unos personajes carismáticos y resilientes, que se desviven por la felicidad de sus seres queridos en el seno de la Italia fascista.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A instancias de cusa menciono también la música, que me ha parecido maravillosa, pero es algo repetitiva por ser siempre la misma estrofa del tema principal. Aunque, eso sí, el timbre varía en función de la situación, inspirando alegría al principio, desespero en el nudo, luego tristeza y finalmente alegría con algo de amargura.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 26.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-09-facto-diario-numero-26/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-09-facto-diario-numero-26/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Libre ofis es la polla&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 25.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-08-facto-diario-numero-25/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-08-facto-diario-numero-25/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bruce Willis toca la armónica y tiene un single con tina Turner, además de haber lanzado varios discos&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=tOxwib8PoVE&#34;&gt;🌐 Bruce Willis duet with Tina Turner - YouTube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 24.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-07-facto-diario-numero-24/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-07-facto-diario-numero-24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Frenando Alonso perdió el mundial de 2010 en la última carrera por un error en la estrategia de ferrari. Lo ganó Vettel ✊😔&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 23.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-06-facto-diario-numero-23/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-06-facto-diario-numero-23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La canción anterior contiene al menos dos veces la palabra &amp;ldquo;who&amp;rdquo; en su letra&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/SECVGN4Bsgg?si=2FC9Iou3lIUE5gK1&#34;&gt;🌐 Men At Work - Who Can It Be Now? (Video Version) - YouTube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 22.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-05-facto-diario-numero-22/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-05-facto-diario-numero-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sobre 2007, la temporada en la que Fernando Alonso coincidió con Lewis Hamilton (&lt;a href=&#34;https://www.elindependiente.com/gente/2023/06/23/shakira-hamilton-romance-inesperado-viaje-caribe/&#34;&gt;🌐 Shakira y Lewis Hamilton afianza su romance en el Caribe&lt;/a&gt;) en McLaren (&lt;a href=&#34;https://www.elindependiente.com/deportes/motor/2023/07/26/alex-palou-quiere-competir-en-formula-1-y-cuatro-equipos-se-disputan-su-fichaje/&#34;&gt;🌐 Álex Palou quiere competir en Fórmula 1&lt;/a&gt;), han corrido ríos de tinta. Aquel año, pese a tener el coche más rápido de la parrilla, Kimi Raikkonen se benefició de la guerra interna que libraron el español y el británico, imponiéndose a ambos en el Mundial por tan sólo un punto. Aquel punto pudo haberlo perdido Fernando Alonso en Hungría, donde fue penalizado por un artículo que no existía después de que su propio equipo protestase contra él.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 21.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-04-facto-diario-numero-21/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-04-facto-diario-numero-21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A las 22:28 de la noche de un 17 de marzo de 2024 José anuncio que el facto diario del día siguiente sería sobre Joe pesci. Ahora bien, que este facto este o no directamente relacionado con Joe pesci es cuanto menos cuestionable. Más bien el facto diario estaba relacionado con el anuncio que el propio José hizo anteriormente, que resulta no ser del todo verídico. De este modo, aunque el anuncio que dejó en ascuas a cusa era de dudosa veracidad, el facto es totalmente veridico y por tanto merecedor de figurar en la sección de presiensammlung &amp;ldquo;factos de j y c&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 20.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-03-facto-diario-numero-20/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-03-facto-diario-numero-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fernando Alonso ha sido 2 veces campeon del mundo, en 2005 y 2006. Tambien ha luchado 3 veces el campeonato hasta la última carrera, en 2008 contra Hamilton y 2010 y 2012 contra vettel&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 19.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-02-facto-diario-numero-19/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-02-facto-diario-numero-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Con te partiro&amp;rdquo;,una genialidad de la ópera pop de Andrea Bocelli, tiene una versión aún más espectacular llamada &amp;ldquo;Time to day Goodbye&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/9N8MpjTm534?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nos encontramos a Paco Fiestas</title>
      <link>http://localhost:1313/meme/2025-06-02-nos-encontramos-a-paco-fiestas/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meme/2025-06-02-nos-encontramos-a-paco-fiestas/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;video-container&#34;&gt;&#xA;    &lt;video controls preload=&#34;metadata&#34; style=&#34;width: 100%; height: auto; border-radius: 8px;&#34;&gt;&#xA;        &#xA;        &lt;source src=&#34;http://localhost:1313/assets/nos_encontramos_a_paco_fiestas.mp4&#34; type=&#34;video/mp4&#34;&gt;&#xA;        Your browser does not support the video tag.&#xA;    &lt;/video&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 18.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-01-modric/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-06-01-modric/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/modric.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;modric&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Te quedaste sin bate</title>
      <link>http://localhost:1313/presiensammlung/2025-06-01-te-quedaste-sin-bate/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/presiensammlung/2025-06-01-te-quedaste-sin-bate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acabo de tener la experiencia más random de mi vida.&#xA;Comprende el baño del Eroski, un abuelo, un cargador y un segurata&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quedé pa ir al sine a ver una peli de Napoleón (un tipo q sale en un meme diciendo q no se puede hacer nada nose)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y llegué con tiempo así q dije voy al baño.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En el baño, como tenía tiempo de sobra y no iba a estar horas esperando, pare para acicalarme&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 17.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-30-facto-diario-numero-17/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-30-facto-diario-numero-17/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Existió un marinero gallego llamado O Berbes Carolo, que empuñó el hacha que emplearía Cachamuiña para romper la puerta de Gamboa en la ciudad de Vigo, tras la que se encontraban los soldados franceses de José de Bonaparte, forzando asi su rendicion y liberando asi a la ciudad de Vigo del dominio francés.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 16.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-27-duisport/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-27-duisport/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El puerto de Duisburg es el puerto fluvial más grande del mundo&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 27.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-27-fernando-autonso/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-27-fernando-autonso/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/fernando-autonso.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;fernando autonso&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Fernando Autonso es real, sale en cars 2.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Esenciales de Cumstadística: I threw it on the ground</title>
      <link>http://localhost:1313/2025-05-26-i-threw-it-on-the-ground/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025-05-26-i-threw-it-on-the-ground/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/gAYL5H46QnQ?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;I&amp;rsquo;m not part of this system!!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;My dad is not a phone!!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 15.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-26-alonso-triple-corona/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-26-alonso-triple-corona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fernando Alonso intentó conseguir la triple corona, es decir tener Mundial de Fórmula 1, las 24 Horas de Le Mans y las 500 millas de Indianápolis.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Consiguió el mundial y las 24horas, pero cuando compitió en las 500 millas decidió no volver a hacerlo debido a la gran preparación necesaria y al peligro.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.lavozdegalicia.es/noticia/escuadra/motor/2023/05/10/fernando-alonso-anuncia-renuncia-triple-corona/00031683735743901215652.htm&#34;&gt;Fuente&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 14.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-25-padre-alonso/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-25-padre-alonso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando Fernando Alonso corrió por primera vez en F1, su padre sabiamente le dijo:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Fernando, disfruta, porque puede ser la última vez q te subas a un Fórmula 1&amp;rdquo;.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Su padre no llegaría a ver el día en que Fernando se convirtiera en el piloto con más Grandes Premios disputados.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/alonso-padre.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;alonso padre&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 12&#43;1.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-24-c-factual/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-24-c-factual/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A día de hoy, 10 de marzo de 2024, cusa se está adueñando del facto diario.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 12.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-23-alonso-descarga/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-23-alonso-descarga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;// MEJORAR FACTO&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Facto diario 12.&#xA;Fernando Alonso sufrió una descarga eléctrica de 600W mientras estaba probando el McLaren en el circuito de Melbourne en 2015&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 11.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-22-deza/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-22-deza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La cadena cordobesa de supermercados &lt;strong&gt;Deza&lt;/strong&gt; es más barata de España&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 10.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-21-vuelta-rapida/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-21-vuelta-rapida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fernando Alonso ostenta la vuelta rápido del circuito de karts (y museo) Fernando Alonso.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fuente&lt;/strong&gt;: &lt;a href=&#34;https://www.antena3.com/noticias/deportes/motor/fernando-alonso-bate-record-circuito-karts-parecia-imposible_202312206582ae1a29f3180001852d8d.html&#34;&gt;Antena 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La vida de J</title>
      <link>http://localhost:1313/meme/2025-05-21-la-vida-de-j/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meme/2025-05-21-la-vida-de-j/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/j-greentext.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;j greentext&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 9.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-20-nano-nombre/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-20-nano-nombre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El nombre real de el famoso corredor de F1 &lt;em&gt;&amp;ldquo;El Nano&amp;rdquo;&lt;/em&gt; es Fernando Alonso Díaz, nacido en Oviedo, Asturias, un 29 de julio de 1981&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/nano-tetas.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;nano tetas&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 8.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-19-martina-got-talent/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-19-martina-got-talent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay una chica en Got Talent, Martina, cuyos padres son sordos, que canta al nivel de Beyoncé y Adele o incluso mejor. No sólo canta como los ángeles, sino que al tiempo que canta traduce la canción a lenguaje de signos para que sus padres la entiendan.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/f8UWTsVpgic?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 7.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-18-facto-7/</link>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-18-facto-7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Facto a la venta, se aceptan propuestas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Original:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Facto diario número 7.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;j dejo de hacer los factos pq se olvidó&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sabias palabras</title>
      <link>http://localhost:1313/meme/2025-05-18-sexualidad/</link>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meme/2025-05-18-sexualidad/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/sexualidad.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Sexualidad&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 6.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-17-monstruos-de-rio/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-17-monstruos-de-rio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La razón de la cancelación del famoso programa &amp;ldquo;Monstruos de río&amp;rdquo; protagonizado por Jeremy Wade, es que Jeremy Wade cazó todos los monstruos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/monstruos-de-rio.jpeg&#34;&#xA;    alt=&#34;Monstruos de rio&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 4&#43;1.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-16-kosovo/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-16-kosovo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;España es junto con Rusia uno de los pocos países europeos que no reconoce oficialmente a Kosovo porque si Kosovo se va de Serbia que pasa con los catalufos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/M2rTafbQepg?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alcancé los 700 días de racha en duo pingas</title>
      <link>http://localhost:1313/cas/2025-05-15-duopingas/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/cas/2025-05-15-duopingas/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/duopingas-700.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Duopingas&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Felicitaciones de parte de toda Cumstadística, enhorabuena J! 👏👏👏&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 4.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-05-tetas-carretas/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-05-05-tetas-carretas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Más tiran dos tetas que dos carretas&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/tetas-carretas.gif&#34;&#xA;    alt=&#34;Tetas&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;simplemente-hipnótico&#34;&gt;Simplemente hipnótico&lt;/h4&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 3.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-04-20-fonseca-phil-collins/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-04-20-fonseca-phil-collins/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Históricamente, tan solo Fonseca y Phil Collins han podido romper con el tópico de que por separado se puede ir mejor que en grupo&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/phil-collins.gif&#34;&#xA;    alt=&#34;Do you like Phil Collins?&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El árbol de la ciencia, Pío Baroja.</title>
      <link>http://localhost:1313/reviews/2025-04-10-el-arbol-de-la-ciencia/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reviews/2025-04-10-el-arbol-de-la-ciencia/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/arbol-ciencia.jpeg&#34;&#xA;    alt=&#34;El Árbol de la Ciencia&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;reseñas-literarias-de-u&#34;&gt;Reseñas literarias de U&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El árbol de la ciencia es, para mí, un libro algo peculiar. El relato trascurre lentamente, aunque realmente abarque unos quince años de la vida de Andrés Hurtado, el protagonista.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De las cosas que más me han impresionado de este libro y de la manera de escribir que tiene el autor, podría nombrar dos: Por una parte, los párrafos son a menudo muy escuetos, pero la narración se siente fluida y ágil, muy fácil de leer. Por otra, y esta en específico creo que es la que hace brillar a esta novela frente a otras de la misma calaña, son los personajes secundarios. El autor describe de una manera que roza lo burlesco, copiosamente aunque no tengan más de dos líneas de diálogo, a cualquiera de las personas que aparecen en el libro. Estas descripciones le aportan una vida y un interés muy ricos a la historia. Personajes como el del propio Andrés Hurtado o Lulú están excepcionalmente bien escritos en su complejidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 2.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-03-18-bar-fonseca/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-03-18-bar-fonseca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;De aquel que de su barrio no conoce ni un bar, no te puedes fiar.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Créditos al pa de fonseca&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/solo-fonseca.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;Solo Fonseca&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;el video más calmado de fonseca&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facto diario número 1.</title>
      <link>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-03-15-wild-project/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elfactodiario/2025-03-15-wild-project/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El proyecto salvaje de jorge el salvaje estaría wapo si Jorge el salvaje dejara hablar a sus invitados&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/jorge-salvaje-coche.jpeg&#34;&#xA;    alt=&#34;Jorge Salvaje&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;jordi madafakin wild encima de un opel corsa por sabadell en 2007&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A veces la miro</title>
      <link>http://localhost:1313/meme/2025-03-13-a-veces-la-miro/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meme/2025-03-13-a-veces-la-miro/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;video-container&#34;&gt;&#xA;    &lt;video controls preload=&#34;metadata&#34; style=&#34;width: 100%; height: auto; border-radius: 8px;&#34;&gt;&#xA;        &#xA;        &lt;source src=&#34;http://localhost:1313/assets/a_veces_la_miro.mp4&#34; type=&#34;video/mp4&#34;&gt;&#xA;        Your browser does not support the video tag.&#xA;    &lt;/video&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Episodio Piloto: Una hora menos en Canarias, una hora más en J</title>
      <link>http://localhost:1313/sitcom/2025-03-10-sitcom-episodio-piloto/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sitcom/2025-03-10-sitcom-episodio-piloto/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;escena-1-el-piso-de-j-c-y-u&#34;&gt;Escena 1: El piso de J, C y U&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;La cámara recorre un piso caótico. Una mesa llena de restos de pizza prosciutto (cortesía de J), una estantería llena de literatura rusa pachamamesca (gracias a U), y un rincón con un tablero lleno de diagramas maquiavélicos de C. De fondo, suena &amp;ldquo;Dancing Queen&amp;rdquo; de ABBA, porque J insiste en que es la mejor canción de la historia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;j-tirado-en-el-sofá-comiendo-galletas-dinosaurus&#34;&gt;J &lt;em&gt;(tirado en el sofá, comiendo galletas Dinosaurus)&lt;/em&gt;:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;— Tíos, ¿os habéis parado a pensar que las Dinos son como la evolución? Estás comiendo historia pura. ¡Yo soy Darwin, pero con chocolate!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>J</title>
      <link>http://localhost:1313/personajes/j/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/personajes/j/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/personajes/assets/jose.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;J&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;el-maestro-y-señor-de-las-galletas-dinosaurus-y-las-picsas-prosiuto&#34;&gt;&lt;em&gt;el Maestro y Señor de las Galletas Dinosaurus y las picsas prosiuto&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Maestro de las palabras y diplomático de Cumstadística. Puede venderte cualquier idea con tal de que suene razonable, aunque sea una estafa piramidal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J es el equilibrio perfecto entre inteligencia y carisma. Si C es la lógica pura, J es la comunicación encarnada. Sabe cómo hablar con la gente, cómo caer bien y cómo salir de cualquier situación con una mezcla de ingenio y labia. Antes era un nerd solitario, pero Belmez lo transformó en un hombre del pueblo, un tipo capaz de conectar con cualquiera. Su debilidad: el Sputnik (vodka con cerveza), las galletas Dinosaurus y su fidelidad ciega a la pizza prosciutto. En lo académico, J tiene la extraña habilidad de absorber conocimientos sin parecer que estudia, lo que le ha valido el respeto (y la envidia) de sus compañeros. También es un firme defensor del derecho a ligar en cualquier circunstancia, porque “el que perdona, murió en la cruz” y “ninguna mujer es fea por donde se mea” son principios fundamentales en su doctrina.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>U</title>
      <link>http://localhost:1313/personajes/u/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/personajes/u/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/personajes/assets/UGO.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Foto de U&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;la-voz-de-la-razón-y-la-pachamama&#34;&gt;&lt;em&gt;la voz de la Razón (y la Pachamama)&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;U, pronunciado «/u/»,  es el más pachamamesco del grupo por decisión popular, aunque esto no signifique que sea un hippie de pura cepa, sino simplemente el menos comercial de todos. Del mismo modo, es, por goleada, el que tiene mejor memoria —solo porque C y J son unos peces y tienen la capacidad de concentracion de una ameba con Alzheimer. U aprovecha esto a su favor, para burlarse de los cumstadísticos cuando repiten un meme en el grupo o no recuerdan algo que claramente ha pasado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acerca De</title>
      <link>http://localhost:1313/acercade/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/acercade/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;personajes&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/personajes/&#34;&gt;Personajes&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;diccionario&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/diccionario&#34;&gt;Diccionario&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bavaria 2025</title>
      <link>http://localhost:1313/elmundoxcumstat/bavaria/2025-08-28-bavaria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elmundoxcumstat/bavaria/2025-08-28-bavaria/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;día-0-el-reencuentro-más-esperado-por-toda-latinoamérica-unida&#34;&gt;Día 0: El reencuentro más esperado por toda Latinoamérica unida&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;J: Pues pillo el avión porque el de la ruta d Sevilla, q es un tío muy salado, me deja en el aeropuerto. En el camino me cuenta que en las fiestas patronales de su pueblo (en el culo de castilla la mancha) se trajeron a camela. Épico. Llego a dusseldorf y me recibe elugo, le doy un abrazo al campeón. Cuanto tiempo sin ver al maestro. Luego en las escaleras mecánicas tiene lugar un emotivo abrazo con el cusa, que se presenta el maestro con una camiseta del Córdoba con cuerdecillas que parece que va a zarandear olivos o a la isla de las tentaciones. Gran reencuentro. Que ganas tenía de verlo al pibe. Luego nos vamos a duis y estamos de chill el resto de la tarde, apenas vamos a la pizzeria fetiche que es &lt;a href=&#34;https://maps.app.goo.gl/NVhHbn4iAdBsVj149&#34;&gt;La Barca&lt;/a&gt; donde las pizzas están bastante bien. U dice que es de un turco y que su hija está buena.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>C</title>
      <link>http://localhost:1313/personajes/c/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/personajes/c/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/personajes/assets/CUSA.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Foto de C&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;el-maquiavélico-mini-hombre&#34;&gt;&lt;em&gt;el maquiavélico mini-hombre&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cusalo, o C para los amigos (se pronuncia &lt;em&gt;&amp;lsquo;CU&amp;rsquo;&lt;/em&gt;), es un individuo de tamaño de bosillo pero peligrosamente eficiente. A simple vista parece inofensivo, casi entrañable, pero lo cierto es que C es una mente maquinando 24/7, afilada por años de agravios por su estatura y por su sueño secreto: la dominación mundial.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Su plato favorito es el arroz a la cubana, no por falta de paladar, sino porque para C, menos es más. Con tomate, huevo y plátano frito, C te construye un imperio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Calvo Cuñao</title>
      <link>http://localhost:1313/personajes/calvo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/personajes/calvo/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/wolverine-calvo.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Calvo Cuñao&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Calvo Cuñao es la prueba de que la falta de pelo no está relacionada con la falta de opiniones. Este hombre es una fuente inagotable de verdades absolutas, datos de dudosa procedencia y teorías infalibles que se desmoronan con el más mínimo análisis. Lo puedes encontrar en la barra de cualquier bar, con una caña en la mano y una postura de superioridad adquirida tras años de debatir sin pruebas pero con mucha seguridad. Su conocimiento abarca desde el cambio climático (“eso son chorradas, antes hacía más calor”) hasta economía global (“los bancos siempre ganan, pero yo sé cómo joderlos”). Se niega a usar protector solar porque ‘es cosa de modernos’ y cree firmemente en que cualquier problema se soluciona con ‘un par de hostias bien dadas’. Pese a todo, hay algo reconfortante en su presencia: no importa qué tema saques, él siempre tiene una opinión, y nunca, nunca dudará de que tiene razón.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>http://localhost:1313/contacto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/contacto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Puedes contactarnos a través de nuestro correo: &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;mailto:cumstadistica@gmail.com&#34;&gt;cumstadistica@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O seguirnos en &lt;a href=&#34;https://youtu.be/gra-sIV1n4U?si=wfgocfaeR-GKYkA6&#34;&gt;redes sociales&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Loco de Fortnite</title>
      <link>http://localhost:1313/personajes/el_loco_de_fortnite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/personajes/el_loco_de_fortnite/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/EL%20LOCO%20DEL%20FORNITE.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Loco del Fortnite&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Nadie sabe de dónde vino ni por qué grita &amp;ldquo;¡FORTNITE!&amp;rdquo; en los momentos más inoportunos, pero ahí está, en las sombras, esperando su oportunidad para sembrar el caos. Hay teorías que sugieren que es un viajero del tiempo atrapado en un bucle eterno de partidas en solitario, condenado a recordar la Temporada 2 del Capítulo 1 como la mejor época de la humanidad. Otros dicen que fue un ingeniero brillante que, tras una mala decisión en la bolsa de las criptomonedas, perdió todo y se convirtió en un ser errante. Lo único seguro es que, cuando menos te lo esperas, aparece&amp;hellip; y grita&amp;hellip; y luego desaparece, dejando un leve eco de desesperación en el aire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enjuto Mojamuto</title>
      <link>http://localhost:1313/personajes/enjuto_mojamuto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/personajes/enjuto_mojamuto/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/enjuto-mojamuto.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;Enjuto Mojamuto&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Enjuto es la representación viva del individuo cuya existencia depende de la estabilidad del WiFi. Su hábitat natural es una habitación oscura, iluminada únicamente por el resplandor de tres monitores y el zumbido de un PC con más RGB que potencia real. No sale mucho de casa, pero lo compensa con su conocimiento enciclopédico de foros oscuros y su habilidad para detectar cuándo alguien está equivocado en internet (y hacérselo saber con una actitud pasivo-agresiva). Se dice que una vez intentó salir a la calle, pero la realidad tenía menos FPS de los que esperaba y decidió volver. Su frase de guerra es: “Me está dando lag” en cualquier contexto, incluso cuando no tiene sentido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gurb</title>
      <link>http://localhost:1313/personajes/gurb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/personajes/gurb/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/GURB.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Gurb&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Nadie sabe realmente quién es Gurb ni por qué está aquí. Se dice que una vez intentó integrarse en la sociedad humana, pero al descubrir la existencia del Excel y las horas de oficina, decidió mantenerse en un plano de existencia intermedio. Gurb es un ser místico, una entidad errante que observa los errores de los demás con una mezcla de compasión y burla silenciosa. Solo aparece cuando la trama lo requiere, como un Deus Ex Machina que soluciona problemas sin que nadie entienda cómo. Es el verdadero espíritu de la Cumstadística: una presencia inefable que deja más preguntas que respuestas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sesa</title>
      <link>http://localhost:1313/personajes/sesa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/personajes/sesa/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/SESA.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Sesa&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Sesa es un enigma en sí mismo: un nini con ambición selectiva, un estratega en el League of Legends que rara vez acierta una skillshot, y un hombre que ha hecho del &amp;ldquo;mañana lo hago&amp;rdquo; su lema de vida. Para él, la procrastinación es un arte, y el Excel solo existe para hacer que ChatGPT le haga los deberes. Su mayor hazaña hasta ahora ha sido sobrevivir a las embestidas verbales de C, quien ha intentado convertirlo en una persona funcional con más insistencia que un testigo de Jehová en tu puerta. A pesar de todo, tiene su encanto y siempre está dispuesto a salir de fiesta, aunque eso implique endeudarse con tragos que alguien más acaba pagando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
