<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-05-17T00:19:46+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Cumstadistica</title><subtitle>Página web oficial del trío cumstadístico</subtitle><entry><title type="html">Alcance los 700 días de racha en duo pingas</title><link href="http://localhost:4000/cas/2025/05/15/duopingas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Alcance los 700 días de racha en duo pingas" /><published>2025-05-15T01:00:00+02:00</published><updated>2025-05-15T01:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/cas/2025/05/15/duopingas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cas/2025/05/15/duopingas.html"><![CDATA[<p><img src="/assets/duopingas-700.jpg" alt="&quot;Duopingas&quot;" /></p>

<p>Felicitaciones de parte de toda Cumstadística, enhorabuena J! 👏👏👏</p>]]></content><author><name>j</name></author><category term="cas" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Facto diario número 4.</title><link href="http://localhost:4000/elfactodiario/2025/05/05/tetas-carretas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Facto diario número 4." /><published>2025-05-05T01:00:00+02:00</published><updated>2025-05-05T01:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/elfactodiario/2025/05/05/tetas-carretas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/elfactodiario/2025/05/05/tetas-carretas.html"><![CDATA[<p>Más tiran dos tetas que dos carretas</p>

<p><img src="/assets/tetas-carretas.gif" alt="&quot;Tetas&quot;" /></p>

<p><em>Simplemente hipnótico</em></p>]]></content><author><name>j</name></author><category term="elfactodiario" /><summary type="html"><![CDATA[Más tiran dos tetas que dos carretas]]></summary></entry><entry><title type="html">Facto diario número 3.</title><link href="http://localhost:4000/elfactodiario/2025/04/20/fonseca-phil-collins.html" rel="alternate" type="text/html" title="Facto diario número 3." /><published>2025-04-20T01:00:00+02:00</published><updated>2025-04-20T01:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/elfactodiario/2025/04/20/fonseca-phil-collins</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/elfactodiario/2025/04/20/fonseca-phil-collins.html"><![CDATA[<p>Históricamente, tan solo Fonseca y Phil Collins han podido romper con el tópico de que por separado se puede ir mejor que en grupo</p>

<p><img src="/assets/phil-collins.gif" alt="&quot;Do you like Phil Collins?&quot;" /></p>]]></content><author><name>j</name></author><category term="elfactodiario" /><summary type="html"><![CDATA[Históricamente, tan solo Fonseca y Phil Collins han podido romper con el tópico de que por separado se puede ir mejor que en grupo]]></summary></entry><entry><title type="html">Reseñas literarias de U</title><link href="http://localhost:4000/critica/2025/04/10/el-arbol-de-la-ciencia.html" rel="alternate" type="text/html" title="Reseñas literarias de U" /><published>2025-04-10T01:00:00+02:00</published><updated>2025-04-10T01:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/critica/2025/04/10/el-arbol-de-la-ciencia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/critica/2025/04/10/el-arbol-de-la-ciencia.html"><![CDATA[<p><img src="/assets/arbol-ciencia.jpeg" alt="El Árbol de la Ciencia" /></p>

<h2 id="1-el-árbol-de-la-ciencia-pío-baroja">1. El árbol de la ciencia, Pío Baroja.</h2>

<p>El árbol de la ciencia es, para mí, un libro algo peculiar. El relato trascurre lentamente, aunque realmente abarque unos quince años de la vida de Andrés Hurtado, el protagonista.</p>

<p>De las cosas que más me han impresionado de este libro y de la manera de escribir que tiene el autor, podría nombrar dos: Por una parte, los párrafos son a menudo muy escuetos, pero la narración se siente fluida y ágil, muy fácil de leer. Por otra, y esta en específico creo que es la que hace brillar a esta novela frente a otras de la misma calaña, son los personajes secundarios. El autor describe de una manera que roza lo burlesco, copiosamente aunque no tengan más de dos líneas de diálogo, a cualquiera de las personas que aparecen en el libro. Estas descripciones le aportan una vida y un interés muy ricos a la historia. Personajes como el del propio Andrés Hurtado o Lulú están excepcionalmente bien escritos en su complejidad.</p>

<p>Ahora bien, el libro, a mi parecer, también flaquea en algunos aspectos. Se narra la vida del protagonista, como digo de una manera muy detallada que te hace conectar con él, pero realmente poco pasa en su vida que merezca ser narrado. La historia, en bastantes ocasiones, parece que se mueve poco o nada en absoluto; y cuando lo hace, nos damos cuenta de que la trama no merecía la espera. Esto no es especialmente problemático en este caso, pues lo compensa con lo que he mencionado arriba, pero sí hace que la lectura se sienta aburrida.</p>

<p>La historia se divide en dos partes principales, divididas por un interludio filosófico entre Andrés y su tío Iturrioz, donde analizan la manera de pensar del joven. Esta parte, aun densa y pesada, me ha gustado mucho. La primera es bastante buena, pero algo lenta. La segunda es más densa en acontecimientos, y se hace más liviana.</p>

<p><em>Si Pío Baroja le hubiera dado este libro a C para que lo corrigiera, este le hubiera dicho que pasara la tijera.</em></p>

<p>En general, me ha gustado la manera en la que el personaje de Andrés evoluciona, y me parece realmente excelente la manera en la que se cuenta. Bien es cierto que hubiera agradecido un poco más de trama y menos rodeos, pero al final tengo que darle mis respetos a don Pío Baroja.</p>

<h4 id="apunte-de-c">Apunte de C</h4>

<p><em>A ver U, no puedo rebatir nada porque el libro me lo leí hace 3 años, pero yo podría como un punto a favor de Pío Baroja que una vida anodina se haga entretenida de leer</em></p>

<p><em>Sobre el comentario de la tijera: no sé U, a mí no se me hizo pesado el libro, o mejor dicho recuerdo que se me haya hecho pesado. También hay que tener en cuenta en 1911 aún no se había inventado el déficit de atención</em></p>]]></content><author><name>u</name></author><category term="critica" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Facto diario número 2.</title><link href="http://localhost:4000/elfactodiario/2025/03/18/bar-fonseca.html" rel="alternate" type="text/html" title="Facto diario número 2." /><published>2025-03-18T00:00:00+01:00</published><updated>2025-03-18T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/elfactodiario/2025/03/18/bar-fonseca</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/elfactodiario/2025/03/18/bar-fonseca.html"><![CDATA[<p><em>“De aquel que de su barrio no conoce ni un bar, no te puedes fiar.”</em></p>

<p>Créditos al pa de fonseca</p>

<p><img src="/assets/solo-fonseca.webp" alt="Solo Fonseca" /></p>

<p><small>el video más calmado de fonseca</small></p>]]></content><author><name>j</name></author><category term="elfactodiario" /><summary type="html"><![CDATA[“De aquel que de su barrio no conoce ni un bar, no te puedes fiar.”]]></summary></entry><entry><title type="html">Facto diario número 1.</title><link href="http://localhost:4000/elfactodiario/2025/03/15/wild-project.html" rel="alternate" type="text/html" title="Facto diario número 1." /><published>2025-03-15T00:00:00+01:00</published><updated>2025-03-15T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/elfactodiario/2025/03/15/wild-project</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/elfactodiario/2025/03/15/wild-project.html"><![CDATA[<p>El proyecto salvaje de jorge el salvaje estaría wapo si Jorge el salvaje dejara hablar a sus invitados</p>

<p><img src="/assets/jorge-salvaje-coche.jpeg" alt="Jorge Salvaje" /></p>

<p><small>jordi madafakin wild encima de un opel corsa por sabadell en 2007</small></p>]]></content><author><name>j</name></author><category term="elfactodiario" /><summary type="html"><![CDATA[El proyecto salvaje de jorge el salvaje estaría wapo si Jorge el salvaje dejara hablar a sus invitados]]></summary></entry><entry><title type="html">A veces la miro</title><link href="http://localhost:4000/meme/2025/03/13/a-veces-la-miro.html" rel="alternate" type="text/html" title="A veces la miro" /><published>2025-03-13T00:00:00+01:00</published><updated>2025-03-13T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/meme/2025/03/13/a-veces-la-miro</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/meme/2025/03/13/a-veces-la-miro.html"><![CDATA[<video controls="">
  <source src="/assets/a_veces_la_miro.mp4" type="video/mp4" />
</video>]]></content><author><name>c</name></author><category term="meme" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Episodio Piloto: Una hora menos en Canarias, una hora más en J</title><link href="http://localhost:4000/sitcom/2025/03/10/sitcom-episodio-piloto.html" rel="alternate" type="text/html" title="Episodio Piloto: Una hora menos en Canarias, una hora más en J" /><published>2025-03-10T02:12:12+01:00</published><updated>2025-03-10T02:12:12+01:00</updated><id>http://localhost:4000/sitcom/2025/03/10/sitcom-episodio-piloto</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sitcom/2025/03/10/sitcom-episodio-piloto.html"><![CDATA[<h2 id="escena-1-el-piso-de-j-c-y-u">Escena 1: El piso de J, C y U</h2>
<p><em>La cámara recorre un piso caótico. Una mesa llena de restos de pizza prosciutto (cortesía de J), una estantería llena de literatura rusa pachamamesca (gracias a U), y un rincón con un tablero lleno de diagramas maquiavélicos de C. De fondo, suena “Dancing Queen” de ABBA, porque J insiste en que es la mejor canción de la historia.</em></p>

<h3 id="j-tirado-en-el-sofá-comiendo-galletas-dinosaurus">J <em>(tirado en el sofá, comiendo galletas Dinosaurus)</em>:</h3>
<p>— Tíos, ¿os habéis parado a pensar que las Dinos son como la evolución? Estás comiendo historia pura. ¡Yo soy Darwin, pero con chocolate!</p>

<h3 id="c-mirando-a-j-con-desdén-mientras-dibuja-un-diagrama-de-flujos">C <em>(mirando a J con desdén mientras dibuja un diagrama de flujos)</em>:</h3>
<p>— J, lo único que evolucionas es el nivel de colesterol.</p>

<h3 id="u-desde-el-escritorio-escribiendo-en-un-cuaderno-reciclado">U <em>(desde el escritorio, escribiendo en un cuaderno reciclado)</em>:</h3>
<p>— No seáis comerciales, por favor. Estoy creando un ensayo sobre la influencia del periquito vietnamita en el movimiento indie.</p>

<h3 id="j">J:</h3>
<p>— ¿El periquito qué? A ver, U, lo tuyo ya es pasarse. Ni los náhuatls entienden tus movidas.</p>

<h3 id="c-sarcástico">C <em>(sarcástico)</em>:</h3>
<p>— Claro que no lo entienden, J. Pero tú tampoco entendiste el menú del restaurante ayer. ¿Te acuerdas de lo de “bonitas piernas, a qué hora abren”? Qué vergüenza.</p>

<h3 id="j-1">J:</h3>
<p>— No te pases, C. Al menos no vomité en el coche de mi viejo.</p>

<p><em>Silencio incómodo.</em></p>
<h2 id="escena-2-el-bar-de-siempre-el-hannover">Escena 2: El bar de siempre, “El Hannover”.</h2>
<p><em>Los tres están sentados en la barra. J bebe vodka con cerveza porque es barato, U se pide una infusión ecológica de jengibre, y C pide un gintonic, porque según él, “es la bebida de los que saben calcular probabilidades”.</em></p>

<h3 id="j-2">J:</h3>
<p>— Tíos, tengo una idea. Hay que hacer algo para romper con la monotonía. ¡Montemos un negocio!</p>

<h3 id="c-arqueando-una-ceja">C <em>(arqueando una ceja)</em>:</h3>
<p>— ¿Negocio? J, tu idea de negocio es vender palmeritas de chocolate puerta a puerta.</p>

<h3 id="u-irónico">U <em>(irónico)</em>:</h3>
<p>— ¿O qué tal un restaurante temático? Pero que solo sirva platos a base de quinoa. ¿Demasiado comercial para ti, J?</p>

<h3 id="j-3">J:</h3>
<p>— No sé, U, pero prefiero vender quinoa que pasarme 8 horas leyendo a Dostoyevski y pensando que soy especial.</p>

<h3 id="c">C:</h3>
<p>— A ver, dejad de dar vueltas. Si hacemos algo, será algo serio. Algo calculado. Montemos un club de póker. Yo manejo las probabilidades, U pone la imagen intelectual, y tú, J, eres el anzuelo perfecto: nadie te tomará en serio.</p>

<h3 id="j-4">J:</h3>
<p>— C, algún día me respetarás. El día que deje de pedir pizza prosciutto… o cuando pierdas en póker contra un principiante.</p>
<h2 id="escena-3-el-club-clandestino-de-póker">Escena 3: El club clandestino de póker.</h2>
<p><em>Han montado un club en el piso. Las mesas están llenas de jugadores principiantes, atraídos por la promesa de “diversión sin compromiso”. U lleva un delantal pachamamesco mientras reparte té de jazmín, J anima a todos a apostar más, y C está concentrado, manejando las apuestas como si fuera el villano de una película de James Bond.</em></p>

<h3 id="j-a-un-cliente">J <em>(a un cliente)</em>:</h3>
<p>— Venga, tío, apuesta. El que perdona murió en la cruz, y tú no estás aquí para rezar.</p>

<h3 id="c-susurrando-a-u">C <em>(susurrando a U)</em>:</h3>
<p>— Este negocio tiene potencial, pero J tiene que dejar de hablar como un cuñado.</p>

<h3 id="u">U:</h3>
<p>— Al menos está atrayendo gente. Eso sí, como esto se vuelva demasiado comercial, yo me largo.
De repente, un tipo extraño entra en el club. Es Paco Luque, su antiguo profesor de Matemáticas y Física.</p>
<h3 id="paco-luque">Paco Luque:</h3>
<p>— Vaya, vaya. Así que aquí es donde terminan mis exalumnos. J vendiendo humo, C tramando estrategias, y U… bueno, haciendo lo que sea que hagas tú. ¿Cómo os va con los “datos crudos”?</p>

<h3 id="u-nervioso">U <em>(nervioso)</em>:</h3>
<p>— ¡Son datos brutos, Paco! ¡Brutos!</p>

<h3 id="j-intentando-cambiar-de-tema">J <em>(intentando cambiar de tema)</em>:</h3>
<p>— Bueno, profe, ¿una partidita? Si pierde, paga la pizza prosciutto para todos.</p>

<h3 id="paco-luque-sonriendo">Paco Luque <em>(sonriendo)</em>:</h3>
<p>— Acepto, pero si gano, quiero una exposición sobre por qué las gambas no se descabezan en un club de póker.</p>
<h2 id="escena-final-el-piso">Escena final: El piso.</h2>
<p><em>J está emocionado porque ganaron suficiente dinero para comprar más Dinosaurus. U está indignado porque ahora el club tiene una máquina de pinball, que él considera demasiado comercial. C, mientras tanto, planea cómo expandir el negocio.</em></p>

<h3 id="c-a-la-cámara-rompiendo-la-cuarta-pared">C <em>(a la cámara, rompiendo la cuarta pared)</em>:</h3>
<p>— Esto no es el final. Esto es solo el principio.
Corte a negro.</p>

<p>Tema de cierre: “Take a Chance on Me” de ABBA.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="sitcom" /><summary type="html"><![CDATA[Escena 1: El piso de J, C y U La cámara recorre un piso caótico. Una mesa llena de restos de pizza prosciutto (cortesía de J), una estantería llena de literatura rusa pachamamesca (gracias a U), y un rincón con un tablero lleno de diagramas maquiavélicos de C. De fondo, suena “Dancing Queen” de ABBA, porque J insiste en que es la mejor canción de la historia.]]></summary></entry></feed>